# Chinese (Simplified) translation for s25rttr
# Copyright (c) 2019 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2019
# Copyright (C) 2005 - 2021 Settlers Freaks <sf-team at siedler25.org>
#
# SPDX-License-Identifier: GPL-2.0-or-later
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: s25rttr\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-01-11 12:29+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-01-10 00:59-0800\n"
"Last-Translator: Lee Hsien Wei <Unknown>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <zh_CN@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.5\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2020-12-21 13:16+0000\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:167
msgid ""
"\n"
"Costs: "
msgstr ""
"\n"
"消耗: "

#: libs/s25main/GameManager.cpp:73
msgid ""
"\n"
"Starting the game\n"
msgstr ""
"\n"
"Starting the game\n"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:86
msgid "  Loading %1% entries: "
msgstr "  Loading %1% entries: "

#: libs/s25main/JoinPlayerInfo.cpp:51
msgid " (AI)"
msgstr " (AI)"

#: libs/s25main/JoinPlayerInfo.cpp:57
msgid " (easy)"
msgstr " (简单)"

#: libs/s25main/JoinPlayerInfo.cpp:59
msgid " (hard)"
msgstr " (困难)"

#: libs/s25main/JoinPlayerInfo.cpp:58
msgid " (medium)"
msgstr " (中等)"

#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:368
msgid " (playing)"
msgstr "(播放)"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1377
msgid " and "
msgstr "和"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:169
msgid " boards"
msgstr " 木板"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:174
msgid " stones"
msgstr " 石头"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1377
msgid "%1% are the winners!"
msgstr "%1% 获得胜利!"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:257
msgid "%1% campaign(s) could not be loaded. Check the log for details"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:170
msgid "%1% map(s) could not be loaded. Check the log for details"
msgstr "%1% 地图无法加载. 查看日志了解详情"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:142
msgid "%1% min"
msgstr "%1% 分钟"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:44
msgid "%1% players"
msgstr "%1% 玩家"

#: libs/s25main/addons/AddonDurableGeologistSigns.h:23
#: libs/s25main/addons/AddonDurableGeologistSigns.h:24
#: libs/s25main/addons/AddonDurableGeologistSigns.h:25
msgid "%1%x"
msgstr "%1%x"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:455
#, c-format
msgid "%d"
msgstr "%d"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:442
#, c-format
msgid "%d Player"
msgstr "玩家 %d"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwHQ.cpp:40
#, c-format
msgid "%u/%u"
msgstr "%u/%u"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:54
msgid "'s Game"
msgstr "游戏"

#: libs/s25main/world/GameWorldView.cpp:435
#, c-format
msgid "(%d soldiers)"
msgstr "(守军 %d)"

#: libs/s25main/world/GameWorldView.cpp:433
msgid "(1 soldier)"
msgstr "(守军 1)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuilding.cpp:87
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuilding.cpp:183
#: libs/s25main/world/GameWorldView.cpp:408
msgid "(House unoccupied)"
msgstr "(空置)"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:372
#, c-format
msgid "(Replay-Mode) Current GF: %u (End at: %u) / GF length: %u ms / NWF length: %u gf (%u ms)"
msgstr "(Replay-Mode) Current GF: %u (End at: %u) / GF length: %u ms / NWF length: %u gf (%u ms)"

#: libs/s25main/world/GameWorldView.cpp:410
msgid "(stopped)"
msgstr "(停工)"

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:25
#: libs/s25main/addons/AddonMoreAnimals.h:22
msgid "+100%"
msgstr "+100%"

#: libs/s25main/addons/AddonMoreAnimals.h:25
msgid "+1000%"
msgstr "+1000%"

#: libs/s25main/addons/AddonMoreAnimals.h:23
msgid "+200%"
msgstr "+200%"

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:24
#: libs/s25main/addons/AddonMoreAnimals.h:21
msgid "+50%"
msgstr "+50%"

#: libs/s25main/addons/AddonMoreAnimals.h:24
msgid "+500%"
msgstr "+500%"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:306
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:446
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:448
msgid "-"
msgstr "-"

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:20
msgid "-25%"
msgstr "-25%"

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:21
msgid "-50%"
msgstr "-50%"

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:22
msgid "-75%"
msgstr "-75%"

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:23
msgid "-90%"
msgstr "-90%"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:95
msgid "-> Build castle"
msgstr "大型建筑"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:82
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:93
msgid "-> Build house"
msgstr "中型建筑"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:91
msgid "-> Build hut"
msgstr "小型建筑"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:88
msgid "-> Dig mines"
msgstr "开矿"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:94
msgid "..."
msgstr "..."

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:240
msgid "... and many more"
msgstr "......更多"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:86
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:147
msgid "1 h"
msgstr "1小时"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:30
msgid "10 catapults"
msgstr "10个投石屋"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:85
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:146
msgid "15 m"
msgstr "15分钟"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:88
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:149
msgid "16 h"
msgstr "16小时"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:31
msgid "20 catapults"
msgstr "20个投石屋"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:28
msgid "3 catapults"
msgstr "3个投石屋"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:32
msgid "30 catapults"
msgstr "30个投石屋"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:87
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:148
msgid "4 h"
msgstr "4小时"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:29
msgid "5 catapults"
msgstr "5个投石屋"

#: libs/s25main/Messenger.cpp:81
#, c-format
msgid "<%s> "
msgstr "<%s>"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1183
msgid "A auto-savegame is created..."
msgstr "创建自动保存游戏..."

#: libs/s25main/buildings/nobMilitary.cpp:1256
msgid "A catapult is firing upon us!"
msgstr "投石屋向我们射击 !"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:161
msgid "A gold mine allows you to prospect for valuable gold deposits. For this, it is necessary to ensure that the miners are provided with plenty of food."
msgstr "为了让矿工们挖出具有极具价值的金矿, 必须确保他们的食物充足."

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:206
msgid "A lot"
msgstr "很多"

#: libs/s25main/nodeObjs/noShipBuildingSite.cpp:96
msgid "A new ship is ready"
msgstr "新船已准备就绪"

#: libs/s25main/nodeObjs/noShip.cpp:374
msgid "A ship disovered an enemy territory"
msgstr "一艘船发现敌方领土"

#: libs/s25main/nodeObjs/noShip.cpp:678
msgid "A ship has reached the destination of its expedition."
msgstr "一艘船已抵达探险目的地."

#: libs/s25main/nodeObjs/noShip.cpp:238
msgid "A ship is ready for an expedition."
msgstr "一艘船已准备好出征."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:277
msgid "A well supplies water to the bakery, brewery, donkey breeder and pig farm."
msgstr "水井为面包房, 酿酒厂, 养驴场和养猪场供水."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:179
msgid "A woodcutter provides the sawmill with logs. A forester is able to replant the depleted forest."
msgstr "伐木工为锯木厂提供原木. 植树工能够为枯竭的森林重新植树造林."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:93
msgid "AI"
msgstr "AI"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAIDebug.cpp:75
msgid "AI Debug"
msgstr "AI调试"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:93
msgid "AI Debug Window"
msgstr "AI调试窗口"

#: libs/s25main/addons/AddonAIDebugWindow.h:17
msgid "AI Debugging Window"
msgstr "AI调试窗口"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:46
#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:37
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:64
msgid "Abort"
msgstr "中止"

#: libs/s25main/addons/AddonDemolitionProhibition.h:22
msgid "Active if attacked"
msgstr "被攻击时启动"

#: libs/s25main/addons/AddonDemolitionProhibition.h:23
msgid "Active near frontiers"
msgstr "边界附近启动"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:46
#: libs/s25main/ingameWindows/iwRoadWindow.cpp:14
msgid "Activity window"
msgstr "选项窗口"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:93
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:35 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:47
msgid "Add Server"
msgstr "添加服务器"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:101
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:284
msgid "Add directory of tracks"
msgstr "添加轨道目录"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:99
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:279
msgid "Add track"
msgstr "添加轨道"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:126
msgid "Additional Graphics:"
msgstr "额外图像 :"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:112
msgid "Additional Programming:"
msgstr "其他程序员:"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:131
msgid "Additional Support:"
msgstr "额外支持:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:39
msgid "Additional features:"
msgstr "其他功能:"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:72
msgid "Additional graphics"
msgstr "额外图像"

#: libs/s25main/GlobalGameSettings.cpp:251
#, c-format
msgid "Addon %1$#x not found!\n"
msgstr "无法找到 %1$#x 插件!\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:35
msgid "Addon Settings"
msgstr "插件设置"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:136
msgid "Addons"
msgstr "插件"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:182
msgid "Addons:"
msgstr "插件:"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryAid.h:20
msgid "Adds indicators for constructing or attacking military buildings."
msgstr "在建筑援助模式里添加军事建筑物标记 ."

#: libs/s25main/addons/AddonCatapultGraphics.h:20
msgid "Adds new nation-specific graphics for catapults to the game."
msgstr "添加新的个别种族投石器图形到游戏里 ."

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryControl.h:14
msgid ""
"Adds troop controls to military buildings.\n"
"Minimal: Adds the 'send home' button which will send all soldiers of the highest available rank to a warehouse.\n"
"Full: Allows players to control in each military building how many soldiers of each rank should be stationed there."
msgstr ""
"为军事建筑添加部队控制. \n"
"最小化:添加了 \"送回家 \"按钮, 可将所有最高等级的士兵送回仓库. \n"
"全员:允许玩家控制每个军事建筑中每个等级的士兵驻扎数量."

#: libs/s25main/addons/AddonAdjustMilitaryStrength.h:29
msgid "Adjust military strength"
msgstr "调整军事实力"

#: libs/s25main/addons/AddonMoreAnimals.h:18
msgid "Adjust the fraction of trees that spawn animals."
msgstr "调整生产动物的树木比例 ."

#: libs/s25main/addons/AddonEconomyModeGameLength.h:45
msgid "Adjust the time after which the economy mode victory condition is checked."
msgstr "调整检查经济模式胜利条件的时间."

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:17
msgid "Adjusts how long a building will burn for when it is destroyed"
msgstr "调整建筑物毁坏后燃烧的时间"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:100
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: libs/s25main/gameData/NationConsts.h:13
msgid "Africans"
msgstr "非洲人"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildOrder.cpp:63
msgid "After the following order"
msgstr "顺序如下"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:58
#: libs/s25main/ingameWindows/iwChat.cpp:27
msgid "All"
msgstr "全部"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPostWindow.cpp:118
msgid "All important messages are collected in this window and sorted into groups. If this window is not open, the dove symbol at the bottom of the screen indicates the arrival of a new message."
msgstr "所有重要信息都会被收集到这个窗口中, 并按组分类. 如果该窗口未打开, 屏幕底部的鸽子符号表示有新邮件到达."

#: libs/s25main/addons/AddonNoAlliedPush.h:17
msgid "Allied players can no longer push your borders back with new buildings."
msgstr "盟军玩家再也无法用新建筑物将您的边界向后推 ."

#: libs/s25main/addons/AddonStatisticsVisibility.h:23
#: libs/s25main/ingameWindows/iwChat.cpp:30
msgid "Allies"
msgstr "盟友"

#: libs/s25main/addons/AddonCustomBuildSequence.h:19
msgid "Allows every player to control whether building sites should be supplied in sequence of given order or in a definable sequence based on the building type."
msgstr "允许每位玩家选择要根据先后或者按可自定义的建筑物类型顺序来控制建筑工地的补给."

#: libs/s25main/addons/AddonCharburner.h:18
msgid "Allows to build the charburner."
msgstr "允许建造炭窑."

#: libs/s25main/addons/AddonWine.h:18
msgid "Allows to build the wine economy buildings."
msgstr ""

#: libs/s25main/addons/AddonToolOrdering.h:14
msgid "Allows to order a specific amount of tools for priority production."
msgstr "允许优先生产特定数量的工具 ."

#: libs/s25main/addons/AddonTrade.h:15
msgid "Allows to send wares/figures to allied warehouses"
msgstr "允许向联盟仓库发送仓库/设备"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:192
msgid "Altitude"
msgstr "海拔高度"

#: libs/s25main/SerializedGameData.cpp:345
msgid "An error occured while saving which was suppressed!"
msgstr "An error occured while saving which was suppressed!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLoader.cpp:124
msgid "And let's go!"
msgstr "带领工人们开疆拓土吧!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:43
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:117
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:44
msgid "Apply Changes"
msgstr "应用更改"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:159
msgid "Are you sure to remove all invalid replays?"
msgstr "您确定删除了所有无效重放吗?"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:145
msgid "Are you sure to remove all replays?"
msgstr "您确定要删除所有重放吗?"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:153
msgid "Are you sure you want to remove the selected replay?"
msgstr "您确定要删除选定的重放吗?"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:37
msgid "Armorer"
msgstr "军械员"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:34
msgid "Armory"
msgstr "兵工厂"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:68
msgid "Artificial Intelligence (AI)"
msgstr "人工智能 (AI)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:155
msgid "As the teams are locked, you cannot make treaties of any kind."
msgstr "由于团队被锁定, 您无法签订任何条约."

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:269
msgid "Ask always"
msgstr "每次询问"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:786
msgid ""
"Async at GF %1% of player %2% vs %3%. Checksums:\n"
"%4%\n"
"%5%\n"
"\n"
msgstr ""
"玩家 %2% 对战 %3% 的 GF %1% 处发生异步. 校验和:\n"
"%4%\n"
"%5%\n"
"\n"

#: libs/s25main/addons/AddonAsyncDebug.h:16
msgid "Async debugging (REALLY SLOW!)"
msgstr "异步调试 ( 非常慢!! )"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1571
msgid "Async log saved at %1%\n"
msgstr "Async log saved at %1%\n"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:856
msgid ""
"Async log saved at %1%,\n"
"game saved at %2%\n"
msgstr ""
"Async log saved at %1%,\n"
"game saved at %2%\n"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1325
msgid "Async logs received completely.\n"
msgstr "Async logs received completely.\n"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:117
msgid "At the winery, grapes are stomped in a vat to produce wine. The vintner's wine is of high quality, worthy of sacrifice at the temple."
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:352
msgid "Attack not possible."
msgstr "无法攻击."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:275
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:283
msgid "Attack options"
msgstr "攻击选项"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:382
msgid "Attack!"
msgstr "攻击!"

#: libs/s25main/GameManager.cpp:62
msgid "Audio driver couldn't be loaded!"
msgstr "无法加载音像驱动!"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:75
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:76
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:726
#, c-format
msgid "Auto (%u%%)"
msgstr ""

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1389
#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1391
msgid "Auto-Save"
msgstr "自动保存"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:137
msgid "Auto-Save every:"
msgstr "自动保存频率:"

#: libs/s25main/addons/AddonAutoFlags.h:18
msgid "Automatic flag placement"
msgstr "自动插旗"

#: libs/s25main/addons/AddonDemolishBldWORes.h:15
msgid "Automatically demolish a resource gathering building, like a mine, if it runs permanently out of resources."
msgstr "当不可再生资源被全部采集后自动拆除建筑物 (如矿山)."

#: libs/s25main/addons/AddonAutoFlags.h:19
msgid "Automatically places flags on newly build roads"
msgstr "自动在新建道路上插旗"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:12
msgid "Axe"
msgstr "斧头"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:177
msgid "BQ check disabled"
msgstr "禁用 BQ 检查"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:180
msgid "BQ check every %1%ms"
msgstr "每 %1%ms 检查一次 BQ"

#: libs/s25main/gameData/NationConsts.h:14
msgid "Babylonians"
msgstr "巴比伦人"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:73
#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:106
#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:88
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:46
#: libs/s25main/desktops/dskDirectIP.cpp:31
#: libs/s25main/desktops/dskIntro.cpp:20 libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:40
#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:45
#: libs/s25main/desktops/dskMultiPlayer.cpp:31
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:129
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:86
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:49
#: libs/s25main/desktops/dskTextureTest.cpp:35
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:65
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:52
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:116
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:61
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:28
msgid "Baker"
msgstr "面包师"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:42
msgid "Bakery"
msgstr "面包店"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:11
msgid "Barracks"
msgstr "兵营"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:9
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:56
msgid "Beer"
msgstr "啤酒"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:32
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:48
msgid "Boards"
msgstr "执行局"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:24
msgid "Boat"
msgstr "船"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:51
msgid "Boat carrier"
msgstr "船载设备"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:74
msgid "Boats"
msgstr "船只"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:57
#, c-format
msgid "Bob-like file contained multiple text entries: %s\n"
msgstr "Bob-like 文件包含多个文本条目:%s\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:42
msgid "Border areas"
msgstr "边境地区"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildOrder.cpp:56
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:36
msgid "Bottom"
msgstr "底部"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:23
msgid "Bow"
msgstr "弓"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:29
msgid "Bread"
msgstr "面包"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:31
msgid "Brewer"
msgstr "酿酒师"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:33
msgid "Brewery"
msgstr "酿酒厂"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:200
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:212
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:226
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:232
msgid "Build road"
msgstr "修建道路"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:214
msgid "Build waterway"
msgstr "修建水道"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:38
msgid "Builder"
msgstr "建筑工"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildOrder.cpp:38
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:71
msgid "Building sequence"
msgstr "建筑顺序"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildings.cpp:69
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:53
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:130
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:225
msgid "Buildings"
msgstr "建筑物"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:29
msgid "Butcher"
msgstr "屠夫"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:33
msgid "COMP"
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:204
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:218
msgid "Call in geologist"
msgstr "召集地质学家"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:112
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:111
msgid "Campaign"
msgstr "战役"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:66
msgid "Campaign %1% has no maps.\n"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:229
msgid "Campaign map %1% does not exist.\n"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:242
msgid "Campaign map lua file %1% does not exist.\n"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:67
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:43
msgid "Campaigns"
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMsgbox.cpp:72
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMsgbox.cpp:85
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:58
#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:85
msgid "Cancel expedition"
msgstr "取消远征"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:916
msgid "Cancel start"
msgstr "取消启动"

#: libs/s25main/EventManager.cpp:172
msgid "Cannot deserialize event manager when there are still events active!"
msgstr "当仍有活动事件时, 无法反序列化事件管理器!"

#: libs/s25main/Replay.cpp:213
msgid "Cannot play replay created with a more recent GC version (Current: %1%, Replay: %2%)"
msgstr ""

#: libs/s25main/Replay.cpp:201
msgid "Cannot play replay created with a more recent version (Current: %1%, Replay: %2%)"
msgstr ""

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:23
msgid "Carpenter"
msgstr "木匠"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:26
msgid "Catapult"
msgstr "投石屋"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:38
msgid "Center of country"
msgstr "国家中心"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:184
msgid "Change Settings..."
msgstr "更改设置..."

#: libs/s25main/addons/AddonDefenderBehavior.h:18
msgid "Change defender behavior"
msgstr "修改防御者的行为"

#: libs/s25main/addons/AddonChangeGoldDeposits.h:19
msgid "Change gold deposits"
msgstr "更换黄金矿石储备"

#: libs/s25main/addons/AddonMetalworksBehaviorOnZero.h:14
msgid "Change metalworks behavior on zero"
msgstr "修改工具屋归零的行为"

#: libs/s25main/addons/AddonCoinsCapturedBld.h:18
msgid "Change the coin setting for captured military buildings."
msgstr "更改占领的军事建筑物的金币设置."

#: libs/s25main/addons/AddonDefenderBehavior.h:19
msgid ""
"Change the military setting 'defender'.\n"
"\n"
"You can choose to disallow any changes to that setting or you can limit the amount of reoccupying troops (during an attack) according to the defender setting."
msgstr ""
"修改“防御”军事的设定.\n"
"\n"
"您可以选择禁止对该设置进行任何的修改或者根据防御者设定来限制在攻击过程中重新占领军数量."

#: libs/s25main/addons/AddonNumScoutsExploration.h:19
msgid ""
"Change the required number of scouts for an exploration via ship\n"
"Note: Setting this to low might make some maps imbalanced!"
msgstr ""
"更改通过船进行探索所需的侦察员数量\n"
"注 : 此设定为小将使部分地图不均衡!"

#: libs/s25main/addons/AddonStatisticsVisibility.h:18
msgid "Change the visibility of your ingame statistics"
msgstr "更改游戏中统计信息的显示"

#: libs/s25main/addons/AddonMetalworksBehaviorOnZero.h:15
msgid ""
"Change the working behavior of metalworks if all sliders in the tools window are set to zero.\n"
"Produce random ware: S2-Default\n"
"Produce nothing: RttR-Default"
msgstr ""
"修改如果全部工具视窗的滑杆设为零时的行为 .\n"
"随机生产工具 : S2默认\n"
"不生产工具 : RttR默认"

#: libs/s25main/addons/AddonShipSpeed.h:17
msgid "Changes the ship movement speed"
msgstr "修改楼船移动速度"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:37
#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:52
msgid "Charburner"
msgstr "炭窑"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwChat.cpp:18
msgid "Chat Window"
msgstr "聊天窗口"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:76
#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:81
msgid "Checking Map..."
msgstr "查看地图..."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:75
msgid "Checking Password..."
msgstr "检查密码..."

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:82
msgid "Choose mission"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:195
msgid "Classic (Settlers 2)"
msgstr "经典 (Settlers 2)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:57
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:145
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:159
msgid "Clear"
msgstr "清晰"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:21
msgid "Cleaver"
msgstr "屠刀"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:79
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:47
msgid "Close Without Saving"
msgstr "不保存并关闭"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:386
msgid "Closed"
msgstr "关闭"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:40
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:58
msgid "Coal"
msgstr "煤炭"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:21
msgid "Coal mine"
msgstr "煤矿"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:100
msgid "Coal:"
msgstr "煤炭:"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:37
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:68
msgid "Coins"
msgstr "硬币"

#: libs/s25main/addons/AddonCoinsCapturedBld.h:17
msgid "Coins on captured buildings"
msgstr "被占领建筑物时得到金币"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBaseWarehouse.cpp:61
msgid "Collect"
msgstr "收集"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:122
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:139
msgid "Common"
msgstr "一般"

#: libs/s25main/figures/nofMetalworker.cpp:175
msgid "Completed the ordered amount of tools."
msgstr "完成订购的工具数量."

#: libs/s25main/JoinPlayerInfo.cpp:50
#, c-format
msgid "Computer %u"
msgstr "计算机 %u"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:240
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:38 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:46
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:64
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:80
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:27
msgid "Connecting"
msgstr "连接中"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:49
msgid "Connecting to Lobby"
msgstr "正在连接大厅"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:116
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:151
msgid "Connecting with Host..."
msgstr "连接主机..."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:113
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:162
msgid "Connection failed!"
msgstr "连接失败!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:213
msgid "Conquer 3/4 of map"
msgstr "征服 3/4 的地图"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDistribution.cpp:186
msgid "Construction"
msgstr "建筑"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:127
msgid "Construction aid mode"
msgstr "建设辅助模式"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryAid.h:21
msgid "Construction aid only"
msgstr "仅建筑辅助"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryAid.h:21
msgid "Construction and attack aid"
msgstr "建筑和攻击辅助"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:109
msgid "Continents"
msgstr "大洲"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:89
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:90
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMissionStatement.cpp:43
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwVictory.cpp:45
msgid "Continue game"
msgstr "继续游戏"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:222
msgid "Contract type:"
msgstr "合同类型:"

#: libs/s25main/addons/AddonChangeGoldDeposits.h:27
msgid "Convert to coal"
msgstr "转换为煤炭"

#: libs/s25main/addons/AddonChangeGoldDeposits.h:28
msgid "Convert to granite"
msgstr "转换为花岗石"

#: libs/s25main/addons/AddonChangeGoldDeposits.h:26
msgid "Convert to iron ore"
msgstr "转换为铁矿石"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:103
#, c-format
msgid "Could not determine type of path %s\n"
msgstr "不能确定路径种类 %s\n"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:253
msgid "Could not load map:\n"
msgstr "无法加载地图:\n"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:233
msgid ""
"Could not load map:\n"
"%1%\n"
"%2%"
msgstr ""
"Could not load map:\n"
"%1%\n"
"%2%"

#: libs/s25main/desktops/dskDirectIP.cpp:26
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:19
msgid "Create Game"
msgstr "创建游戏"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:48
#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:53
msgid "Credits"
msgstr "制作人员"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:16
msgid "Crucible"
msgstr "坩锅"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:378
#, c-format
msgid "Current GF: %u / GF length: %u ms / NWF length: %u gf (%u ms) /  Ping: %u ms"
msgstr "Current GF: %u / GF length: %u ms / NWF length: %u gf (%u ms) /  Ping: %u ms"

#: libs/s25main/addons/AddonCustomBuildSequence.h:18
msgid "Custom build sequence"
msgstr "自定义建筑顺序"

#: libs/s25main/addons/AddonInexhaustibleFish.h:18
msgid "Deactivates reduction of fish population."
msgstr "渔获资源不会枯竭."

#: libs/s25main/addons/AddonStatisticsVisibility.h:19
msgid ""
"Decides to whom your statistics are visible.\n"
"\n"
"\"Allies\" applies to team members as well as to allies by treaty."
msgstr ""
"决定向谁显示您的统计信息 .\n"
"\n"
"“盟友”包括团队成员以及契约盟友 ."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:156
msgid "Deep within the mountains, miners dig for iron ore. They will obviously need a lot of food for the strenuous work."
msgstr "矿工们在大山深处挖掘铁矿石. 显然, 他们需要大量的食物来进行艰苦的工作."

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:19
#: libs/s25main/addons/AddonDurableGeologistSigns.h:22
#: libs/s25main/addons/AddonMaxWaterwayLength.h:32
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:50
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildOrder.cpp:71
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDistribution.cpp:66
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:47
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTools.cpp:69
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:27
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:133
#, c-format
msgid "Delete Invalid (%u)"
msgstr "删除无效 (%u)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:81
msgid "Delete all"
msgstr "全部删除"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:60
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:152
msgid "Delete selected"
msgstr "删除选定"

#: libs/s25main/addons/AddonDemolishBldWORes.h:14
msgid "Demolish building when out of resources"
msgstr "资源不足时拆除建筑物"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:234
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBaseWarehouse.cpp:92
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuilding.cpp:59
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildingSite.cpp:33
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:55
msgid "Demolish house"
msgstr "拆除房屋"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDemolishBuilding.cpp:18
msgid "Demolish?"
msgstr "拆除?"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:301
msgid "Demolition ist not allowed because the building is located in border area!"
msgstr "由于该建筑位于边境地区, 因此不允许拆除!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:300
msgid "Demolition ist not allowed because the building is under attack!"
msgstr "不允许拆除, 因为大楼正在遭受攻击!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:304
msgid "Demolition not possible"
msgstr "无法拆除"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:74
msgid "Description"
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSurrender.cpp:19
msgid "Destroy all buildings and surrender"
msgstr "摧毁所有建筑并投降"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPostWindow.cpp:130
msgid "Diary"
msgstr "日记"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:77
msgid "Difficulty"
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:261
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:270
msgid "Dig up road"
msgstr "移除道路"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:46
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:75
msgid "Diplomacy"
msgstr "外交"

#: libs/s25main/desktops/dskMultiPlayer.cpp:29
msgid "Direct IP"
msgstr "IP直连"

#: libs/s25main/addons/AddonCoinsCapturedBld.h:22
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: libs/s25main/addons/AddonDemolitionProhibition.h:18
msgid "Disable Demolition of military buildings"
msgstr "禁止拆除军事建筑物"

#: libs/s25main/addons/AddonNoCoinsDefault.h:17
msgid "Disable coins by default"
msgstr "默认禁用金币"

#: libs/s25main/addons/AddonDemolitionProhibition.h:19
msgid "Disable the demolition of military buildings under attack or near frontiers."
msgstr "禁止拆除正在被攻击或边界附近的军事建筑物."

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:417
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:140
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: libs/s25main/addons/AddonDefenderBehavior.h:25
msgid "Disallow change"
msgstr "禁止修改"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:294
msgid "Display options"
msgstr "显示选项"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryHitpoints.h:17
msgid "Display the hitpoints of units in military buildings."
msgstr "军事建筑物里显示士兵的生命值."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDistribution.cpp:30
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:40
msgid "Distribution of goods"
msgstr "货物分销"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:727
msgid "Don't forget to check the addon configuration!"
msgstr "别忘了检查插件配置!"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:261
msgid ""
"Don't move cursor automatically\n"
"Useful e.g. for split-screen / dual-mice multiplayer (see wiki)"
msgstr ""
"不自动移动光标\n"
"可用于分屏/双鼠标多人游戏 (参见 wiki)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSurrender.cpp:22
msgid "Don't surrender"
msgstr "不要投降"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:244
msgid "Donators"
msgstr "捐赠者"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:33
msgid "Donkey breeder"
msgstr "驴饲养员"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:48
msgid "Donkey breeding"
msgstr "养驴场"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildOrder.cpp:53
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:33
msgid "Down"
msgstr "下"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:107
msgid "Downwards"
msgstr "向下"

#: libs/s25main/JoinPlayerInfo.cpp:50
#, c-format
msgid "Dummy %u"
msgstr "傀儡 %u"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:226
msgid "Duration:"
msgstr "持续时间:"

#: libs/s25main/postSystem/DiplomacyPostQuestion.cpp:21
#, c-format
msgid "Duration: %d GF (%s)"
msgstr "持续时间:%d GF (%s)"

#: libs/s25main/postSystem/DiplomacyPostQuestion.cpp:19
msgid "Duration: Forever"
msgstr "持续时间永恒"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:413
msgid "Dynamic (Limits to display refresh rate, works with most drivers)"
msgstr "动态 (受限于显示器刷新率, 适用于大多数驱动程序)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:81
msgid "Economic Progress"
msgstr "经济进步"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwEconomicProgress.cpp:34
msgid "Economic progress"
msgstr "经济进步"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:64
msgid "Economy"
msgstr "经济"

#: libs/s25main/EconomyModeHandler.cpp:66
msgid "Economy Mode: Collect as much as you can of the following good types: "
msgstr "经济模式:尽可能多地收集以下物品类型:"

#: libs/s25main/addons/AddonEconomyModeGameLength.h:44
msgid "Economy Mode: Game Length"
msgstr "经济模式:游戏时长"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:215
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:1085
msgid "Economy mode"
msgstr "经济模式"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:351
msgid "Effects"
msgstr "音效"

#: libs/s25main/addons/AddonCoinsCapturedBld.h:21
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: libs/s25main/addons/AddonAIDebugWindow.h:18
msgid ""
"Enable AI Debugging Window\n"
"(possible cheating)"
msgstr ""
"启用AI调试窗口\n"
"(作弊可能)"

#: libs/s25main/addons/AddonBattlefieldPromotion.h:16
msgid "Enable battlefield promotions"
msgstr "启用战场晋升"

#: libs/s25main/addons/AddonCharburner.h:17
msgid "Enable charburner"
msgstr "启用炭窑"

#: libs/s25main/addons/AddonWine.h:17
msgid "Enable wine economy"
msgstr ""

#: libs/s25main/addons/AddonAsyncDebug.h:17
msgid "Enables extra stuff to debug asyncs. Do not enable unless you know what you are doing!"
msgstr "启用其他内容以异步调试 . 除非您知道自己在做什么 , 否则请勿启用 !"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:102
#: libs/s25main/ingameWindows/iwVictory.cpp:47
msgid "End game"
msgstr "结束游戏"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwEndgame.cpp:13
msgid "End game?"
msgstr "结束游戏吗?"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwVictory.cpp:24
msgid "End of game"
msgstr "游戏结束"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwChat.cpp:33
msgid "Enemies"
msgstr "敌人"

#: libs/s25main/addons/AddonSeaAttack.h:27
msgid "Enemy harbors block"
msgstr "敌军港口阻止"

#: libs/s25main/addons/AddonSeaAttack.h:26
msgid "Enemy harbors don't block"
msgstr "敌军港口无阻"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:193
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:243
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:255
#: libs/s25main/ingameWindows/iwRoadWindow.cpp:27
msgid "Erect flag"
msgstr "竖旗"

#: libs/s25client/s25client.cpp:123 libs/s25client/s25client.cpp:146
#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:163
#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:169
#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:259
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:277
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:288
#: libs/s25main/desktops/dskGameLoader.cpp:135
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:90
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:96
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:253
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:359
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:752
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:1050
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:1060
#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:259
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:578
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:173
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:235
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:362
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:392
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:409
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:95
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:100
#: libs/s25main/desktops/dskTextureTest.cpp:46
#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:60
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:170
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:169
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:266
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:340
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:373
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:390
#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1589
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1525
msgid "Error decompressing lua file"
msgstr "解压 lua 文件出错"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1516
msgid "Error decompressing map file"
msgstr "解压地图文件出错"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1348
msgid ""
"Error during execution of lua script: %1\n"
"Game stopped!"
msgstr ""
"执行 lua 脚本时出错:%1\n"
"游戏停止!"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1542
#, c-format
msgid "Error when loading game from replay: %s\n"
msgstr "从重放中加载游戏时出错:%s\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:182
msgid "Error while playing replay!"
msgstr "播放重放时出错!"

#: libs/s25main/WindowManager.cpp:795
msgid "Error writing screenshot: %1%\n"
msgstr "编写屏幕截图时出错 : %1%\n"

#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:71
#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:190
msgid "Error: "
msgstr "错误:"

#: libs/s25main/MusicPlayer.cpp:68
msgid "Error: %1%\n"
msgstr "错误 : %1%\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:238
msgid "Eternal"
msgstr "永恒"

#: libs/s25main/EventManager.cpp:159
msgid "Event count mismatch. Found events: %1%. Expected: %2%.\n"
msgstr "事件计数不匹配. 找到事件:%1%.预期:%2%. \n"

#: libs/s25main/EventManager.cpp:183
msgid "Event count mismatch. Read events: %1%. Expected: %2%.\n"
msgstr "事件计数不匹配. 读取事件:%1%.预期:%2%.\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:145
msgid "Every GF"
msgstr "所有人"

#: libs/s25main/addons/AddonStatisticsVisibility.h:22
msgid "Everyone"
msgstr "所有人"

#: libs/s25main/addons/AddonExhaustibleWater.h:23
msgid "Exhaustible"
msgstr "会耗尽"

#: libs/s25main/addons/AddonExhaustibleWater.h:17
msgid "Exhaustible Water"
msgstr "会耗尽的水源"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:23
msgid "Expedition"
msgstr "远征"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:31
msgid "Exploration expedition"
msgstr "探险考察"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:191
msgid "Exploration:"
msgstr "探索:"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:407
msgid ""
"Failed to generate random map.\n"
"Reason: "
msgstr ""
"生成随机地图失败. \n"
"原因:"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLoader.cpp:112
msgid "Failed to init GUI: "
msgstr "启动图形用户界面失败:"

#: libs/s25main/Loader.cpp:534 libs/s25main/Loader.cpp:549
#, c-format
msgid "Failed to load %s\n"
msgstr "无法启动 %s\n"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:217
msgid "Failed to load campaign %1%.\n"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:277
msgid "Failed to load game data"
msgstr "加载游戏数据失败"

#: libs/s25main/PreviewMinimap.cpp:44 libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:65
#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:86
msgid "Failed to load game data!"
msgstr "加载游戏资料失败!"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:288
#: libs/s25main/desktops/dskGameLoader.cpp:97
msgid "Failed to load game resources"
msgstr "加载游戏资源失败"

#: libs/s25main/drivers/DriverWrapper.cpp:94
msgid "Failed to load library. Check dependencies!"
msgstr "加载库失败. 检查依赖项!"

#: libs/libGamedata/lua/LuaInterfaceBase.cpp:69
msgid "Failed to load lua file '%1%'\n"
msgstr "加载 lua 文件\"%1%\"失败\n"

#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:190
msgid "Failed to load lua state!"
msgstr "加载 lua 状态失败!"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:144
#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:236
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:430
msgid "Failed to load map %1%: %2%\n"
msgstr "加载地图 %1%: %2% 失败\n"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:147
msgid "Failed to merge entry %1%. Archive expected!\n"
msgstr "合并条目 %1% 失败. 预计存档!\n"

#: libs/libGamedata/lua/LuaInterfaceBase.cpp:61
msgid "Failed to read lua file '%1%'\n"
msgstr "读取 lua 文件\"%1%\"失败\n"

#: libs/s25main/Loader.cpp:1066 libs/s25main/Loader.cpp:1085
msgid "Failed to resolve resource %1%\n"
msgstr "资源解析失败 %1%\n"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1575
msgid "Failed to save async log at %1%\n"
msgstr "在 %1% 处保存同步日志失败\n"

#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:68
#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:71
msgid "Failed to save lua state!"
msgstr "保存 lua 状态失败!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:81
msgid "Far"
msgstr "远"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:47
msgid "Farm"
msgstr "农场"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:26
msgid "Farmer"
msgstr "农民"

#: libs/s25main/addons/AddonShipSpeed.h:22
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:232
msgid "Fast"
msgstr "快"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:88
msgid "Few"
msgstr "较少"

#: libs/s25main/addons/AddonNumScoutsExploration.h:24
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:85
msgid "Fewer"
msgstr "较少"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:32
msgid "Fewer defenders"
msgstr "更少的后卫"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:28
msgid "Fewer recruits"
msgstr "新兵人数减少"

#: libs/s25main/Replay.cpp:183
msgid "File could not be opened."
msgstr "无法打开文件."

#: libs/s25main/SavedFile.cpp:75
msgid "File has an old version and cannot be used (version: %1%, expected: %2%)!"
msgstr "文件版本已过时, 不能使用 ( 版本 : %1%, 期许 : %2%)!"

#: libs/s25main/SavedFile.cpp:65
msgid "File is not in a valid format!"
msgstr "文件格式不正确 !"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:101
#, c-format
msgid "File or directory does not exist: %s\n"
msgstr "文件或目录不存在 : %s\n"

#: libs/s25main/SavedFile.cpp:76
msgid "File was created with more recent program and cannot be used (version: %1%, expected: %2%)!"
msgstr "文件创自较新的程序并且不能运用 ( 版本 : %1%, 期许 : %2%)!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:51
msgid "Filename"
msgstr "文件名"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:108
msgid "Finances"
msgstr "财务"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:28
msgid "Fish"
msgstr "鱼类"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:21
msgid "Fisher"
msgstr "渔夫"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:28
msgid "Fishery"
msgstr "捕鱼工小屋"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:27
msgid "Flour"
msgstr "面粉"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:197
msgid "FoW - all explored"
msgstr "全部探索"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:196
msgid "Fog of War"
msgstr "战争迷雾"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwObservate.cpp:44
msgid "Follow object"
msgstr "跟随目标"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:52
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:53
msgid "Food"
msgstr "食品"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDistribution.cpp:168
msgid "Foodstuff"
msgstr "食品"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:30
msgid "Forester"
msgstr "植树工小屋"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:19
msgid "Fortress"
msgstr "城堡"

#: libs/s25main/figures/nofGeologist.cpp:437
msgid "Found coal"
msgstr "发现煤炭"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwShip.cpp:53
msgid "Found colony"
msgstr "发现殖民地"

#: libs/s25main/figures/nofGeologist.cpp:436
msgid "Found gold"
msgstr "发现黄金"

#: libs/s25main/figures/nofGeologist.cpp:438
msgid "Found granite"
msgstr "发现花岗岩"

#: libs/s25main/figures/nofGeologist.cpp:435
msgid "Found iron ore"
msgstr "发现铁矿石"

#: libs/s25main/figures/nofGeologist.cpp:439
msgid "Found water"
msgstr "找到水"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:168
msgid "From the lookout tower you can see far into previously unexplored lands."
msgstr "站在瞭望塔上, 您可以远眺以前未开发的土地."

#: libs/s25main/addons/AddonFrontierDistanceReachable.h:14
msgid "Frontier Distance checks reachability"
msgstr "前沿距离检查可达性"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryControl.h:22
msgid "Full Control"
msgstr "全面控制"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:292
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:57
msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:285
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:36
msgid "Fullscreen resolution:"
msgstr "全屏分辨率:"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:330
msgid "GUI Scale:"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:147
msgid "Game Chat"
msgstr "游戏聊天"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:54
msgid "Game Time"
msgstr "游戏时长"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:753
msgid "Game can only be started as soon as everybody has a unique color,everyone is ready and all free slots are closed."
msgstr "只有当每个人都有一种独特的颜色, 每个人都准备就绪且所有空闲时段都已关闭时, 游戏才能开始."

#: libs/s25main/desktops/dskGameLoader.cpp:101
msgid "Game crate was picked and spread out..."
msgstr "现在, 开启你最伟大的探索吧..."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:49
msgid "Game menu"
msgstr "游戏菜单"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1198
msgid "Game was paused."
msgstr "游戏暂停."

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1203
msgid "Game was resumed."
msgstr "游戏继续."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:26
msgid "Game's Name:"
msgstr "游戏名称:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:67
msgid "Gameplay"
msgstr "游戏玩法"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:44
msgid "General"
msgstr "将军"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxRank.h:29
msgid "General (4)"
msgstr "将军 (4)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:49
msgid "General statistics"
msgstr "一般统计数据"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:45
msgid "Geologist"
msgstr "地质学家"

#: libs/s25main/addons/AddonDurableGeologistSigns.h:19
msgid "Geologist sign durability"
msgstr "地质学家标志的耐久性"

#: libs/s25main/addons/AddonRefundMaterials.h:24
msgid "Get all back"
msgstr "全部退还"

#: libs/s25main/addons/AddonRefundOnEmergency.h:19
msgid "Get building materials back when a building is destroyed and your emergency program is active."
msgstr "当紧急模式启动时建筑物被毁将得到建筑材料退还 ."

#: libs/s25main/addons/AddonRefundMaterials.h:18
msgid "Get building materials back when a building is destroyed."
msgstr "建筑物被毁坏时得回建筑材料 ."

#: libs/s25main/QuickStartGame.cpp:58
msgid "Given map or replay (%1%) does not exist!"
msgstr "给定地图或重放 (%1%) 不存在!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:303
msgid "Go to headquarters"
msgstr "前往总部"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuilding.cpp:91
msgid "Go to next building of same type"
msgstr "前往下一个同类型建筑"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:67
msgid "Go to next military building"
msgstr "前往下一个军事建筑"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBaseWarehouse.cpp:79
msgid "Go to next warehouse"
msgstr "转到下一个仓库"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBaseWarehouse.cpp:76
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuilding.cpp:78
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildingSite.cpp:37
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDemolishBuilding.cpp:28
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:61
#: libs/s25main/ingameWindows/iwObservate.cpp:47
#: libs/s25main/ingameWindows/iwShip.cpp:49
msgid "Go to place"
msgstr "前往该处"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:209
msgid "Goals:"
msgstr "目标:"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:38
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:64
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:138
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:241
msgid "Gold"
msgstr "金币"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:58
msgid "Gold delivery"
msgstr "黄金交付"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:23
msgid "Gold mine"
msgstr "金矿"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:94
msgid "Gold:"
msgstr "黄金:"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:200
msgid "Goods at start:"
msgstr "开局资源:"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:36
msgid "Grain"
msgstr "谷物"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:234
msgid "Grain and water are needed for rearing pigs. The meat thus obtained can then be processed by a butcher."
msgstr "养猪需要谷物和水. 由此获得的肉可由屠夫加工."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:20
msgid "Granite mine"
msgstr "花岗岩矿"

#: libs/s25main/addons/AddonInexhaustibleGraniteMines.h:18
msgid "Granite mines will never be depleted."
msgstr "花岗石矿永远不会耗尽 ."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:103
msgid "Granite:"
msgstr "花岗岩:"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:44
msgid "Grapes"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:142
msgid "Graphics"
msgstr "图形"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:309
msgid "Graphics Driver"
msgstr "图形驱动程序:"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:12
msgid "Guardhouse"
msgstr "卫兵哨所"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:76
msgid "HQ distance to mountain"
msgstr "总部到山区的距离"

#: libs/s25main/addons/AddonHalfCostMilEquip.h:16
msgid "Half cost recruits"
msgstr "新兵半价"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:42
msgid "Ham"
msgstr "火腿"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:11
msgid "Hammer"
msgstr "锤子"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:49
#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:16
msgid "Harbor building"
msgstr "港口建筑"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:10
#: libs/s25main/ingameWindows/iwHQ.cpp:15
msgid "Headquarters"
msgstr "总部"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuilding.cpp:56
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildingSite.cpp:30
#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildings.cpp:95
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDistribution.cpp:63
#: libs/s25main/ingameWindows/iwEconomicProgress.cpp:101
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:77
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:45
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:52
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:152
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTools.cpp:63
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:23
#: libs/s25main/ingameWindows/iwWares.cpp:192
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:19
msgid "Helper"
msgstr "运输工"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwWares.cpp:207
msgid "Here you will find a list of your entire stores of merchandise and all the inhabitants of your realm."
msgstr "在这里, 您可以找到您的所有商品仓库和境内所有居民的清单."

#: libs/s25main/ai/aijh/AIPlayerJH.cpp:238
msgid "Hi, I'm an artifical player and I'm not very good yet!"
msgstr "您好, 我是一位AI玩家, 但我不太会玩这游戏!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyServerInfo.cpp:37
msgid "Host:"
msgstr "主机:"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:163
msgid "Hosting of game not possible"
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:300
msgid "House names"
msgstr "房屋名称"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:32
msgid "Hunter"
msgstr "猎人小屋"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:25
msgid "Huntsman"
msgstr "猎人"

#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:45 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:52
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:45
msgid "IP Address of Host:"
msgstr "主机 IP 地址:"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:205
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:59
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:41
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:73
msgid "IPv4"
msgstr "IPv4"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:204
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:60
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:42
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:74
msgid "IPv6"
msgstr "IPv6"

#: libs/s25main/addons/AddonExhaustibleWater.h:18
msgid "If Water is exhaustible wells will now dry out. If water everywhere is enabled, a geologist will not notify for water"
msgstr "如果水源会耗尽, 井将会干枯. 如果启动到处都有水源, 地质学家将不会通知寻获水源"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLocator.cpp:60
msgid "Ignoring resource %1% in %2% because it is already found in %3%\n"
msgstr "Ignoring resource %1% in %2% because it is already found in %3%\n"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLocator.cpp:46
msgid "Ignoring resource %1% in %2% because the name contains unsupported characters\n"
msgstr "忽略 %2% 中的资源 %1% , 因为名称包含不支持的字符\n"

#: libs/s25main/addons/AddonNoAlliedPush.h:16
msgid "Improved Alliance"
msgstr "联盟优化"

#: libs/s25main/addons/AddonDurableGeologistSigns.h:20
msgid "Increase the durability of geologist signs by a factor."
msgstr "将地质学家标志的耐用性提高一个系数."

#: libs/s25main/addons/AddonExhaustibleWater.h:21
msgid "Inexhaustible"
msgstr "不会耗尽"

#: libs/s25main/addons/AddonInexhaustibleFish.h:17
msgid "Inexhaustible Fish"
msgstr "鱼不会耗尽"

#: libs/s25main/addons/AddonInexhaustibleGraniteMines.h:17
msgid "Inexhaustible Granite Mines"
msgstr "花岗石矿不会耗尽"

#: libs/s25main/addons/AddonInexhaustibleMines.h:17
msgid "Inexhaustible Mines"
msgstr "矿不会耗尽"

#: libs/s25main/addons/AddonExhaustibleWater.h:22
msgid "Inexhaustible and water everywhere"
msgstr "水源不会耗尽并且到处都有"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:132
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:229
msgid "Inhabitants"
msgstr "居民"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:36
msgid "Interior"
msgstr "内部"

#: libs/s25main/desktops/dskTest.cpp:45
msgid "Internal test screen for developers"
msgstr "Internal test screen for developers"

#: libs/s25main/desktops/dskMultiPlayer.cpp:25
msgid "Internet Lobby"
msgstr "网络大厅"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwRoadWindow.cpp:20
msgid "Interrupt road building"
msgstr "中断道路建设"

#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:48
msgid "Intro"
msgstr "介绍"

#: libs/s25main/drivers/DriverWrapper.cpp:106
msgid "Invalid API version!"
msgstr "无效的 API 版本!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:94
#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1465
msgid "Invalid Replay %1%! Reason: %2%\n"
msgstr "无效录像 %1%!原因:%2%\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:182
msgid "Invalid Replay!"
msgstr "无效重放!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:101
msgid "Invalid Savegame %1%! Reason: %2%\n"
msgstr "无效存档 %1%!原因:%2%\n"

#: libs/libGamedata/gameData/CampaignDescription.cpp:31
msgid "Invalid difficulty: %1%"
msgstr ""

#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:176
msgid "Invalid end-id for lua data"
msgstr "lua 数据的 end-id 无效"

#: libs/s25main/EventManager.cpp:192
msgid "Invalid event instance id. Found: %1%. Expected less than %2%.\n"
msgstr "事件实例 ID 无效 . 寻获 : %1%. 预料少于 %2%.\n"

#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:171
msgid "Invalid id for lua data"
msgstr "lua 数据 ID 无效"

#: libs/libGamedata/gameData/CampaignDescription.cpp:26
msgid "Invalid maximum human player count: %1%"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:579
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:100
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:138
msgid "Invalid port. The valid port-range is 1 to 65535!"
msgstr "端口无效. 有效端口范围为 1 至 65535!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:63
msgid "Invert Mouse Pan"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:246
msgid "Invert Mouse Pan:"
msgstr ""

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:26
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:66
msgid "Iron"
msgstr "铁"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:34
msgid "Iron founder"
msgstr "铁匠"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:22
msgid "Iron mine"
msgstr "铁矿"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:39
msgid "Iron ore"
msgstr "铁矿石"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:36
msgid "Iron smelter"
msgstr "炼铁厂"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:97
msgid "Iron:"
msgstr "铁:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:62
msgid "Ironore"
msgstr "铁矿石"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:85
msgid "Islands"
msgstr "荒原"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:281
msgid "It is possible to build small rowing boats as well as huge cargo ships in a shipyard. The boards required for this are skillfully worked by shipwrights."
msgstr "在造船厂既可以建造小型划艇, 也可以建造大型货船. 造船所需的木板由船工熟练地加工而成."

#: libs/s25main/gameData/NationConsts.h:13
msgid "Japanese"
msgstr "日本人"

#: libs/s25main/desktops/dskDirectIP.cpp:28
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:41
msgid "Join Game"
msgstr "加入游戏"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1650
#, c-format
msgid "Jump finished (%1$.3g seconds)."
msgstr "跳跃完成 (%1$.3g 秒) ."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:168
msgid "Jump to X:Y"
msgstr ""

#: libs/s25main/addons/AddonCoinsCapturedBld.h:20
msgid "Keep setting"
msgstr "继续使用设定"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:779
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:190
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:650
#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:67
#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:114
msgid "Keyboard layout"
msgstr "键盘布局"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:51
msgid "Land"
msgstr "国家"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:69
msgid "Landscape"
msgstr "景观"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:169
msgid "Language:"
msgstr "语言:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:54
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: libs/s25main/controls/ctrlProgress.cpp:35
#: libs/s25main/ingameWindows/iwHQ.cpp:35
msgid "Less"
msgstr "更少"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:359
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:34
msgid "Less attackers"
msgstr "攻击者减少"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTools.cpp:82
msgid "Less often"
msgstr "较少"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:111
msgid "Less repeats"
msgstr "减少重复"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:297
msgid "Limit Framerate:"
msgstr "限制帧率:"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:17
msgid "Limit number of catapults"
msgstr "限制投石屋的数量"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxRank.h:27
msgid "Limit the rank for soldiers"
msgstr "限制士兵的军衔"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxWaterwayLength.h:22
msgid ""
"Limits the distance settlers may travel per boat.\n"
"\n"
"Possible values are:\n"
"Short: 3 tiles\n"
"Default: 5 tiles\n"
"Long: 9 tiles\n"
"Longer: 13 tiles\n"
"Very long: 21 tiles\n"
"and Unlimited."
msgstr ""
"限制定居者能用船移动的距离 .\n"
"\n"
"可定值为 : \n"
"短 : 三格\n"
"默认 : 五格\n"
"长 : 九格\n"
"更长 : 十三格\n"
"非常长 : 二十一格\n"
"无限制 ."

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:18
msgid ""
"Limits the number of catapults per player.\n"
"\n"
"Proportional uses the following ratios of military buildings to catapults:\n"
"Barracks: 8\n"
"Guardhouse: 4\n"
"Watchtower: 2\n"
"Fortress: 1"
msgstr ""
"限制每位玩家的投石屋数量 . \n"
"\n"
"按以下军事建筑物对投石屋的比例 : \n"
"营房 : 8\n"
"卫兵屋 : 4\n"
"瞭望塔 : 2\n"
"堡垒 : 1"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:70
msgid "Load 'ReadMe' file"
msgstr "\"ReadMe\"文件"

#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:41
msgid "Load game"
msgstr "加载存档"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:179
msgid "Load game!"
msgstr "加载游戏!"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:88
msgid "Load game..."
msgstr "加载游戏..."

#: libs/s25main/drivers/AudioDriverWrapper.cpp:82
msgid "Loaded audio driver \"%1%\"\n"
msgstr "Loaded audio driver \"%1%\"\n"

#: libs/s25main/drivers/VideoDriverWrapper.cpp:50
msgid "Loaded video driver \"%1%\"\n"
msgstr "Loaded video driver \"%1%\"\n"

#: libs/s25main/MusicPlayer.cpp:63
msgid "Loading \"%1%\": "
msgstr "Loading \"%1%\": "

#: libs/s25main/Playlist.cpp:64
msgid "Loading %1%\n"
msgstr "Loading %1%\n"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:72
msgid "Loading %1%: "
msgstr "Loading %1%: "

#: libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:84
#, c-format
msgid "Loading directory %s\n"
msgstr "Loading directory %s\n"

#: libs/s25main/QuickStartGame.cpp:85
msgid "Loading game...\n"
msgstr "正在加载游戏...\n"

#: libs/s25main/controls/ctrlMapSelection.cpp:27
#, c-format
msgid "Loading of images %s for map selection failed."
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:149
msgid "Lobby Chat"
msgstr "大厅聊天"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:193
msgid "Local Port:"
msgstr "本地端口:"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:172
msgid "Lock teams:"
msgstr "锁定团队"

#: libs/s25main/addons/AddonBool.cpp:29 libs/s25main/addons/AddonList.cpp:37
msgid "Locked"
msgstr "锁定"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxWaterwayLength.h:33
msgid "Long"
msgstr "长"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:203
msgid "Long-run"
msgstr "长期"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxWaterwayLength.h:34
msgid "Longer"
msgstr "更长"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:24
msgid "Lookout tower"
msgstr "瞭望塔"

#: libs/s25main/figures/nofScout_LookoutTower.cpp:45
msgid "Lookout-tower occupied"
msgstr "瞭望塔被占用"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1217
#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:259
msgid "Lost connection to lobby!"
msgstr "与大厅失去连接!"

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:15
msgid "Lost connection to server!"
msgstr "与服务器失去连接!"

#: libs/s25main/world/GameWorld.cpp:481
msgid "Lost land by this building"
msgstr "因该建筑而失去领土"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:204
msgid "Low"
msgstr "低"

#: libs/libGamedata/lua/LuaInterfaceBase.cpp:44
#, c-format
msgid "Lua error: %s\n"
msgstr "Lua 编程错误 : %s\n"

#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:187
msgid "Lua load callback returned failure!"
msgstr "Lua 加载回调返回失败!"

#: libs/libGamedata/lua/CampaignDataLoader.cpp:47
#: libs/s25main/lua/LuaInterfaceGameBase.cpp:54
msgid "Lua script did not provide the function getRequiredLuaVersion()! It is probably outdated.\n"
msgstr "Lua 脚本未提供 getRequiredLuaVersion() 函数!可能已经过时了. \n"

#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:181
msgid "Lua script failed to load."
msgstr "Lua 脚本加载失败."

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:96
msgid "Lua script uses a different version and cannot be used. Map might not work as expected!"
msgstr "Lua 脚本使用不同版本, 无法使用. 地图可能无法按预期运行!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:90
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:359
msgid "Lua script was found but failed to load. Map might not work as expected!"
msgstr "找到 Lua 脚本, 但加载失败. 地图可能无法按预期运行!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:103
msgid "Lua was disabled by the script itself\n"
msgstr "脚本本身禁用了 Lua\n"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:123
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:34
msgid "Main selection"
msgstr "主菜单"

#: libs/s25main/addons/AddonManualRoadEnlargement.h:17
msgid "Manual road enlargement"
msgstr "手动扩大道路"

#: libs/s25main/addons/AddonManualRoadEnlargement.h:18
msgid "Manually upgrade your roads and directly build donkey roads."
msgstr "手动升级道路并直接造驴路."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:90
msgid "Many"
msgstr "许多"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:120
#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:47 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:54
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:52
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:152
msgid "Map Debug"
msgstr "地图调试"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:22
msgid "Map Generator"
msgstr "地图生成器"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyServerInfo.cpp:33
msgid "Map Name:"
msgstr "地图名称:"

#: libs/s25main/controls/ctrlMapSelection.cpp:44
msgid "Map and mission mask have different sizes."
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:195
msgid "Map has more than %1% players"
msgstr "地图上有超过 %1% 的玩家"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:193
msgid "Map is bigger than allowed size of %1% nodes"
msgstr "地图大于 %1% 节点的允许大小"

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:19
msgid "Map is invalid or failed to load properly!"
msgstr "地图无效或无法正常加载!"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:249
msgid "Map moves in the opposite direction the mouse is moved when scrolling/panning."
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:251
msgid "Map moves in the same direction the mouse is moved when scrolling/panning."
msgstr ""

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:17
msgid "Map transmission was corrupt!"
msgstr "地图传输损坏!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLoader.cpp:83
msgid "Map was loaded and pinned at the wall..."
msgstr "(正在努力加载, 请耐心等待)"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:243
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:262
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:127
msgid "Map: "
msgstr "地图:"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:128
msgid "Mapfile: "
msgstr "地图文件:"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:74
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:89
msgid "Mapping"
msgstr "制图"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:76
msgid "Maps"
msgstr ""

#: libs/s25main/addons/AddonNumScoutsExploration.h:27
msgid "Maximal"
msgstr "最多"

#: libs/s25main/addons/AddonAdjustMilitaryStrength.h:32
msgid "Maximum strength"
msgstr "最高力量"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:41
msgid "Meat"
msgstr "肉类"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:204
msgid "Meat the hunter acquires is used to feed the miners."
msgstr "猎人获得的肉用来喂养矿工."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:89
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: libs/s25main/addons/AddonAdjustMilitaryStrength.h:33
msgid "Medium strength"
msgstr "中等力量"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:202
msgid "Medium-term"
msgstr "中期"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:35
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:134
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:233
msgid "Merchandise"
msgstr "商品"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:51
msgid "Merchandise statistics"
msgstr "商品统计"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPostWindow.cpp:290
msgid "Message"
msgstr "留言"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:36
msgid "Metalworker"
msgstr "工具制作工"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:35
msgid "Metalworks"
msgstr "工具厂"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:61
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:63
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:20
msgid "Military"
msgstr "军事"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryAid.h:19
msgid "Military Aid"
msgstr "军事援助"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryControl.h:13
msgid "Military Control"
msgstr "军事控制"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryHitpoints.h:16
msgid "Military Hitpoints"
msgstr "军事生命值"

#: libs/s25main/buildings/nobMilitary.cpp:1012
msgid "Military building captured"
msgstr "占领军事建筑物"

#: libs/s25main/addons/AddonFrontierDistanceReachable.h:15
msgid "Military building counts as interior if an attack is permanently impossible. (Path blocked by terrain like sea, lava, etc.)"
msgstr "如果军事建筑物永远不可能被攻击则算作内部 .  ( 路径被海 , 熔岩等地形所阻挡 )"

#: libs/s25main/buildings/nobMilitary.cpp:1009
msgid "Military building lost"
msgstr "失去军事建筑物"

#: libs/s25main/buildings/nobMilitary.cpp:703
msgid "Military building occupied"
msgstr "占据了军事建筑物"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:136
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:237
msgid "Military strength"
msgstr "军事力量"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:41
msgid "Mill"
msgstr "磨坊"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:27
msgid "Miller"
msgstr "磨坊工人"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:30
msgid "Miner"
msgstr "矿工"

#: libs/s25main/addons/AddonInexhaustibleMines.h:18
msgid "Mines will never be depleted."
msgstr "石矿永远不会耗尽 ."

#: libs/s25main/addons/AddonNumScoutsExploration.h:23
msgid "Minimal"
msgstr "最少"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryControl.h:21
msgid "Minimal Control"
msgstr "最小控制"

#: libs/s25main/addons/AddonAdjustMilitaryStrength.h:34
msgid "Minimum strength"
msgstr "最低力量"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:44
msgid "Mint"
msgstr "铸币厂"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:35
msgid "Minter"
msgstr "铸币工"

#: libs/s25main/desktops/dskSplash.cpp:87
msgid "Missing game files"
msgstr ""

#: libs/s25main/drivers/DriverWrapper.cpp:124
msgid "Missing required API function"
msgstr "缺少所需的 API 功能"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:52
msgid "Mixed"
msgstr "混合型"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:290
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:55
msgid "Mode:"
msgstr "显示模式:"

#: libs/s25main/addons/AddonAdjustMilitaryStrength.h:30
msgid "Modify the strength increase of military ranks"
msgstr "修改军衔实力提升"

#: libs/s25main/addons/AddonNumScoutsExploration.h:26
#: libs/s25main/controls/ctrlProgress.cpp:37
#: libs/s25main/ingameWindows/iwHQ.cpp:38
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:92
msgid "More"
msgstr "更多"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:361
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:34
msgid "More attackers"
msgstr "更多攻击者"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:32
msgid "More defenders"
msgstr "更多后卫"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTools.cpp:82
msgid "More often"
msgstr "更多"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:28
msgid "More recruits"
msgstr "更多新兵"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:113
msgid "More repeats"
msgstr "更多重复"

#: libs/s25main/addons/AddonMoreAnimals.h:17
msgid "More trees spawn animals"
msgstr "更多树木生产动物"

#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:43
msgid "Multiplayer"
msgstr "多人游戏"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:340
msgid "Music"
msgstr "音乐"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:361
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:81
#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:98
msgid "Music player"
msgstr "音乐播放器"

#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:59
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:75
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:163
msgid "Name in Game:"
msgstr "游戏中的名字:"

#: libs/s25main/addons/AddonCatapultGraphics.h:19
msgid "Nation-specific catapult graphics"
msgstr "个别种族投石器图形"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:40
msgid "Near harbor points"
msgstr "靠近港口点"

#: libs/s25main/desktops/dskMultiPlayer.cpp:27
msgid "Network/LAN"
msgstr "局域网"

#: libs/s25main/lua/LuaPlayer.cpp:71
msgid "New building type:"
msgstr "新建筑类型:"

#: libs/s25main/buildings/nobHarborBuilding.cpp:80
msgid "New harbor building finished"
msgstr "新港口建设完成"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:103
msgid "New maps"
msgstr "新地图"

#: libs/s25main/buildings/nobStorehouse.cpp:20
msgid "New storehouse finished"
msgstr "新仓库竣工"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwWares.cpp:189
msgid "Next page"
msgstr "下一页"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDemolishBuilding.cpp:25
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:66
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMsgbox.cpp:78
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMsgbox.cpp:84
msgid "No"
msgstr "没有"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:233
msgid "No Proxy"
msgstr "无代理"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:27
msgid "No catapults"
msgstr "无投石屋"

#: libs/s25main/addons/AddonChangeGoldDeposits.h:24
#: libs/s25main/addons/AddonDefenderBehavior.h:24
msgid "No change"
msgstr "无更改"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAIDebug.cpp:154
msgid "No current job"
msgstr "目前没有工作"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPostWindow.cpp:276
msgid "No letters!"
msgstr "没有新消息!"

#: libs/s25main/buildings/nobUsual.cpp:539
msgid "No more fishes in range"
msgstr "范围内没有鱼"

#: libs/s25main/buildings/nobUsual.cpp:537
msgid "No more stones in range"
msgstr "范围内没有石头"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:241
msgid "No preview"
msgstr ""

#: libs/s25main/addons/AddonRefundMaterials.h:20
msgid "No refund"
msgstr "不退还"

#: libs/s25main/addons/AddonSeaAttack.h:28
msgid "No sea attacks"
msgstr "不能海上攻击"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwShip.cpp:90
msgid "No ships available"
msgstr "没有船只"

#: libs/s25main/addons/AddonPeacefulMode.h:17
msgid "Nobody can attack anyone."
msgstr "没有人可以攻击任何人."

#: libs/s25main/addons/AddonStatisticsVisibility.h:24
msgid "Nobody else but you"
msgstr "自己罢了"

#: libs/s25main/gameTypes/PactTypes.cpp:9
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:89
msgid "Non-aggression pact"
msgstr "互不侵犯条约"

#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryControl.h:20
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:212
msgid "None"
msgstr "无"

#: libs/s25main/addons/AddonNumScoutsExploration.h:25
#: libs/s25main/addons/AddonShipSpeed.h:21
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:205
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:231
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:80
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:918
msgid "Not Ready"
msgstr "未准备好"

#: libs/s25main/drivers/DriverWrapper.cpp:101
msgid "Not a RTTR driver library!"
msgstr "不是 RTTR 驱动程序库!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1168
#, c-format
msgid "Note: Game settings changed by the server%s"
msgstr "注:游戏设置由服务器更改%s"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:190
msgid "Nothing"
msgstr "无"

#: libs/s25main/network/GameClientGF_Replay.cpp:97
#, c-format
msgid "Notice: Overall asynchronous frame count: %u"
msgstr "注意异步帧总数:%u"

#: libs/s25main/network/GameClientGF_Replay.cpp:83
#, c-format
msgid "Notice: The played replay has ended. (GF: %u, %dh %dmin %ds, TF: %u, AVG_FPS: %u)"
msgstr "通知:播放的重放已结束. (GF: %u, %dh %dmin %ds, TF: %u, AVG_FPS: %u)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:306
msgid "Notify allies of this location"
msgstr "将此位置通知盟友"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:378
msgid "Number of attackers"
msgstr "攻击者数量"

#: libs/s25main/addons/AddonNumScoutsExploration.h:18
msgid "Number of scouts required for exploration expedition"
msgstr "探险所需的侦察员人数"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMsgbox.cpp:66
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMsgbox.cpp:71
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:63
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSkipGFs.cpp:26
msgid "OK"
msgstr "好的"

#: libs/s25main/MusicPlayer.cpp:72
msgid "OK\n"
msgstr "OK\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:298
#: libs/s25main/ingameWindows/iwObservate.cpp:27
msgid "Observation window"
msgstr "观察窗"

#: libs/s25main/addons/AddonDemolitionProhibition.h:21
#: libs/s25main/addons/AddonMilitaryAid.h:21
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:225
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:250
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:260
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:279
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:305
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:327
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:343
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:354
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:194
msgid "Off (all visible)"
msgstr "关闭 (全部可见)"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:43
msgid "Officer"
msgstr "军官"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxRank.h:30
msgid "Officer (3)"
msgstr "校官 (3)"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:336
msgid "Ok"
msgstr "好的"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:100
msgid "Old maps"
msgstr "旧地图"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:224
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:248
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:257
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:267
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:278
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:304
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:326
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:342
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:353
msgid "On"
msgstr "开启"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:385
msgid "Open"
msgstr "开放"

#: libs/s25main/drivers/VideoDriverWrapper.cpp:374
msgid "OpenGL %1% %2%.%3% is not supported. Try updating your GPU drivers or hardware!"
msgstr "OpenGL %1% %2%.%3% is not supported. Try updating your GPU drivers or hardware!"

#: libs/s25main/drivers/VideoDriverWrapper.cpp:371
msgid "OpenGL %1%.%2% supported\n"
msgstr "OpenGL %1%.%2% supported\n"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:323
msgid "Optimized Textures:"
msgstr "优化纹理:"

#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:46
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:132
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:99
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildingSite.cpp:27
msgid "Order of building site"
msgstr "建筑材料"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:118
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:70
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: libs/s25main/figures/nofAttacker.cpp:222
msgid "Our headquarters was destroyed!"
msgstr "我们的总部被摧毁了!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMinimap.cpp:29
msgid "Outline map"
msgstr "地图"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:106
msgid "Own maps"
msgstr "自己的地图"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:195
msgid "Owner"
msgstr "业主"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:50
msgid "Pack donkey"
msgstr "驮驴"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:53
msgid "Password (if needed):"
msgstr "密码 (如需要) :"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:34
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:57
msgid "Password:"
msgstr "密码:"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:138
msgid "Past player"
msgstr "过去的玩家"

#: libs/s25main/addons/AddonPeacefulMode.h:16
msgid "Peaceful"
msgstr "和平"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:1100
msgid "Peaceful mode"
msgstr "和平模式"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:14
msgid "Pick-axe"
msgstr "锄头"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:32
msgid "Pig breeder"
msgstr "猪饲养员"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:38
msgid "Pig farm"
msgstr "养猪场"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:131
#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:57
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:50
msgid "Ping"
msgstr "Ping"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:258
msgid "Place cursor on default button for new dialogs / action windows (default)"
msgstr "将光标放在新对话框/操作窗口的默认按钮上 (默认值)"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:39
msgid "Planer"
msgstr "规划师"

#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:47
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:46
msgid "Play Replay"
msgstr "播放游戏录像"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:115
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:428
msgid "Playback in this order"
msgstr "按以下顺序播放"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:124
msgid "Played"
msgstr "已播放"

#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:48 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:55
#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:77
#: libs/s25main/ingameWindows/iwEconomicProgress.cpp:48
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:53
msgid "Player"
msgstr "玩家"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:204
msgid "Player %1%"
msgstr "玩家 %1%"

#: libs/s25main/world/MapLoader.cpp:412
#, c-format
msgid "Player %u does not have a valid start position!"
msgstr "玩家 %u 的起始位置无效!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1359
#, c-format
msgid "Player '%s' is the winner!"
msgstr "玩家'%s'获胜!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1161
#, c-format
msgid "Player '%s' joined the game!"
msgstr "玩家 '%s' 加入游戏!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1158
#, c-format
msgid "Player '%s' left the game!"
msgstr "玩家 '%s' 离开了游戏!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1253
#, c-format
msgid "Player '%s' was defeated!"
msgstr "玩家 '%s' 被击败!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:118
msgid "Player Name"
msgstr "玩家姓名"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:86
msgid "Playlist:"
msgstr "播放列表:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:129
msgid "Please enter a name for the game"
msgstr "请输入游戏名称"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:33
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPleaseWait.cpp:18
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPleaseWait.cpp:22
msgid "Please wait..."
msgstr "请稍候..."

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:130
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPostWindow.cpp:53
msgid "Post office"
msgstr "信息"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:40
msgid "Private"
msgstr "列兵"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxRank.h:33
msgid "Private (0)"
msgstr "列兵 (0)"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:41
msgid "Private first class"
msgstr "一等兵"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxRank.h:32
msgid "Privatefc (1)"
msgstr "士官 (1)"

#: libs/s25main/addons/AddonMetalworksBehaviorOnZero.h:20
msgid "Produce nothing"
msgstr "停止生产"

#: libs/s25main/addons/AddonMetalworksBehaviorOnZero.h:19
msgid "Produce random ware"
msgstr "随机生产工具"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuilding.cpp:63
msgid "Production on/off"
msgstr "生产开启/关闭"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildingProductivities.cpp:67
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:60
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:140
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:245
msgid "Productivity"
msgstr "生产率"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:57
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:67
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:83
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:96
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:104
msgid "Programming"
msgstr "程序编辑"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:94
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:101
msgid "Project founder"
msgstr "项目创始人"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:95
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:102
msgid "Project management"
msgstr "项目管理"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:26
msgid "Proportional"
msgstr "按比例"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:212
msgid "Proxyserver:"
msgstr "代理服务器:"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:230
msgid "Proxytyp:"
msgstr "代理类型:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:202
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:216
msgid "Pull down flag"
msgstr "拉下旗帜"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:58
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:63
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:73
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:84
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:88
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:97
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:107
msgid "Quality Assurance"
msgstr "质保"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:29
msgid "Quarry"
msgstr "采石工小屋"

#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:55
msgid "Quit program"
msgstr "退出"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:115
msgid "RTTR"
msgstr "RTTR"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:120
msgid "Race"
msgstr "民族"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:92
msgid "Random Map"
msgstr "随机地图"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:428
msgid "Random playback"
msgstr "随机播放"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:178
msgid "Random start locations"
msgstr "随机启动位置"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:22
msgid "Ranger"
msgstr "护林员"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:221
msgid "Raw iron ore is smelted in the iron smelters with the help of coal. The processed iron is then used to making weapons (in the Armory) and tools (in the metalworks)."
msgstr "生铁矿石在炼铁厂中借助煤炭进行冶炼. 加工后的铁可用于制造武器 (在兵工厂) 和工具 (在金属工厂) ."

#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:51
msgid "Readme"
msgstr "说明"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:782
#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:125
#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:116
msgid "Readme!"
msgstr "自述文件!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:166
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:674
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:918
msgid "Ready"
msgstr "准备就绪"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:129
msgid "Ready?"
msgstr "准备好了吗?"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1314
msgid "Received async log from %1%, but did not expect it!\n"
msgstr "收到 %1% 的异步日志, 但没想到会收到!\n"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1307
msgid "Received async logs from %1% (%2% entries).\n"
msgstr "收到来自 %1% 的异步日志 (%2% 条目) . \n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:78
msgid "Receiving Map..."
msgstr "加载地图..."

#: libs/s25main/addons/AddonNoCoinsDefault.h:18
msgid "Receiving coins is disabled for military buildings by default."
msgstr "军事建筑物默认禁止接收硬币 ."

#: libs/s25main/addons/AddonDefenderBehavior.h:26
msgid "Reduce reoccupying troops accordingly"
msgstr "相应地减少重新占领军"

#: libs/s25main/addons/AddonRefundMaterials.h:21
msgid "Refund 25%"
msgstr "退还 25%"

#: libs/s25main/addons/AddonRefundMaterials.h:22
msgid "Refund 50%"
msgstr "退还 50%"

#: libs/s25main/addons/AddonRefundMaterials.h:23
msgid "Refund 75%"
msgstr "退还 75%"

#: libs/s25main/addons/AddonRefundMaterials.h:17
msgid "Refund materials for destroyed buildings"
msgstr "退还被毁建筑物的材料"

#: libs/s25main/addons/AddonRefundOnEmergency.h:18
msgid "Refund materials in emergency program"
msgstr "紧急模式中的材料退还"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:81
msgid "Register"
msgstr "注册"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:95
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: libs/s25main/addons/AddonChangeGoldDeposits.h:25
msgid "Remove gold completely"
msgstr "完全废除黄金"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:103
msgid "Remove track"
msgstr "移除轨道"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:59
msgid "Removes all replays that cannot be loaded with the current game version"
msgstr "删除当前游戏版本无法加载的所有重放内容"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1452
msgid "Replayfile couldn't be opened. No replay will be recorded\n"
msgstr "重放文件无法打开. 不会录制重放\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwHQ.cpp:22
msgid "Reserve"
msgstr "招募预备军"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:191
msgid "Reserved"
msgstr "保留"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwObservate.cpp:50
msgid "Resize window"
msgstr "调整窗口大小"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:193
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:196
msgid "Restricted area"
msgstr "限制区"

#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:40
msgid "Resume last game"
msgstr "继续最近的游戏"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:169
msgid "Return"
msgstr "返回"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:47
msgid "Return To The Roots"
msgstr "回到根源"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwShip.cpp:62
msgid "Return to harbor"
msgstr "返回港口"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:106
msgid "Rivers:"
msgstr "河流:"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:17
msgid "Rod and line"
msgstr "鱼竿和鱼线"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:22
msgid "Rolling pin"
msgstr "擀面杖"

#: libs/s25main/gameData/NationConsts.h:13
msgid "Romans"
msgstr "罗马人"

#: libs/s25client/s25client.cpp:145
msgid "RttR crashed. Please restart the application!"
msgstr "RttR 程序崩溃. 请重启程序!"

#: libs/s25client/s25client.cpp:121
msgid "RttR crashed. Would you like to send debug information to RttR to help us avoiding this crash in the future? Thank you very much!"
msgstr "RttR 程序崩溃. 您要把调试讯息寄给 RttR 以协助我们避免未来的程序崩溃吗?谢谢!"

#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:74
msgid "RttR now supports sending debug data. Would you like to help us improving this game by sending debug data?"
msgstr "RttR 现在支持发送调试数据. 您愿意通过发送调试数据来帮助我们改进这款游戏吗?"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:756
msgid "SERVER: At GF %1%: Speed changed from %2% to %3%. NWF %4%\n"
msgstr "服务器:在 GF %1%:速度从%2%变为%3%. NWF %4%\n"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:666
msgid "SERVER: Error on socket of player %1%, bye bye!\n"
msgstr "服务器:玩家 %1% 的套接字出错, 再见!\n"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:804
msgid "SERVER: Kicking player %1% in %2% seconds\n"
msgstr "服务器: 玩家 %1% 将在 %2% 秒内被踢出游戏\n"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:883
msgid "SERVER: Receiving Message for player %1% failed, kicking...\n"
msgstr "SERVER: Receiving Message for player %1% failed, kicking...\n"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:676
msgid "SERVER: Reserved slot %1% freed due to timeout\n"
msgstr "服务器:由于超时, 释放了 %1% 预留时隙\n"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1198
#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1203
msgid "SYSTEM"
msgstr "SYSTEM"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:62
msgid "Save Password?"
msgstr "保存密码?"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:80
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:129
msgid "Save game!"
msgstr "保存游戏!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:117
msgid "Save playlist"
msgstr "保存播放列表"

#: libs/s25main/Replay.cpp:224 libs/s25main/Replay.cpp:282
msgid "Savegame error: "
msgstr "游戏存档错误: "

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:13
msgid "Saw"
msgstr "锯"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:43
msgid "Sawmill"
msgstr "锯木厂"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:49
msgid "Scout"
msgstr "侦察员"

#: libs/s25main/WindowManager.cpp:792
msgid "Screenshot saved to %1%\n"
msgstr "屏幕截图已保存到 %1%\n"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:18
msgid "Scythe"
msgstr "镰刀"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:121
msgid "Sea"
msgstr "海"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:194
msgid "Sea Id"
msgstr "海洋 ID"

#: libs/s25main/addons/AddonSeaAttack.h:23
msgid "Sea attack settings"
msgstr "海上攻击设定"

#: libs/s25main/drivers/DriverWrapper.cpp:148
#, c-format
msgid "Searching for drivers in %s\n"
msgstr "Searching for drivers in %s\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBaseWarehouse.cpp:72
msgid "Select all"
msgstr "选择所有"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:83
msgid "Selection of maps"
msgstr "地图选择"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTrade.cpp:70
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:73
msgid "Send max rank soldiers to a warehouse"
msgstr "将最高等级的士兵送到仓库"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:206
#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:220
msgid "Send out scout"
msgstr "派出侦察员"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitaryBuilding.cpp:78
msgid "Send soldiers home"
msgstr "送士兵回家"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1596
msgid "Sending async logs %1%.\n"
msgstr "发送同步日志 %1%. \n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildOrder.cpp:62
msgid "Sequence of given order"
msgstr "给定的顺序"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:42
msgid "Sergeant"
msgstr "军士"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxRank.h:31
msgid "Sergeant (2)"
msgstr "军士 (2)"

#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:46 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:53
msgid "Server"
msgstr "服务器"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyServerInfo.cpp:29
msgid "Server Information"
msgstr "服务器信息"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyServerInfo.cpp:35
msgid "Server Name:"
msgstr "服务器名称:"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:103
msgid "Server management"
msgstr "服务器管理"

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:12
msgid "Server sent an invalid message!"
msgstr "服务器发送了一条无效信息!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:49
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:30
msgid "Server-Port:"
msgstr "服务器端口:"

#: libs/s25main/addons/AddonBurnDuration.h:16
msgid "Set duration fires burn"
msgstr "设定火焰燃烧时长"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxRank.h:27
msgid "Set max rank"
msgstr "设定最高军衔"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxWaterwayLength.h:21
msgid "Set maximum waterway length"
msgstr "设定水路长短上限"

#: libs/s25main/addons/AddonSeaAttack.h:24
msgid "Set restriction level for sea attacks"
msgstr "设置海上攻击的限制级别"

#: libs/s25main/addons/AddonShipSpeed.h:17
msgid "Set ship speed"
msgstr "设定楼船速度"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:33
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTrade.cpp:44
msgid "Settlers"
msgstr "定居者"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:175
msgid "Shared team view"
msgstr "共享团队视图"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:30
msgid "Shield"
msgstr "盾"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:66
#: libs/s25main/ingameWindows/iwShip.cpp:33
msgid "Ship register"
msgstr "船舶登记"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:300
msgid "Ships can only be loaded and unloaded in a harbor. Expeditions can also be prepared here. You can release certain merchandise from the storehouse, as and when required. Alternatively, the storage function can be disabled. To do this, first choose the relevant icon followed by the desired merchandise or job symbol."
msgstr "船只只能在港口装卸. 远征也可以在这里准备. 您可以根据需要从仓库中放出某些商品. 或者, 也可以关闭仓库功能. 为此, 首先要选择相关图标, 然后选择所需的商品或工作符号."

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:48
msgid "Shipwright"
msgstr "船工"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:46
msgid "Shipyard"
msgstr "造船厂"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxWaterwayLength.h:31
msgid "Short"
msgstr "短"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:202
msgid "Short-run"
msgstr "短期"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:15
msgid "Shovel"
msgstr "铲子"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:276
msgid "Show GameFrame Info:"
msgstr "显示游戏帧信息:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapDebug.cpp:163
msgid "Show coordinates"
msgstr "显示坐标"

#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:40
msgid "Singleplayer"
msgstr "单人游戏"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:79
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:55
msgid "Size"
msgstr "尺寸"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:128
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:155
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:221
msgid "Size of country"
msgstr "国家大小"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSkipGFs.cpp:14
msgid "Skip GameFrames"
msgstr "跳过游戏框架"

#: libs/s25main/drivers/DriverWrapper.cpp:170
#, c-format
msgid "Skipping %s: %s\n"
msgstr "跳过 %s: %s\n"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLocator.cpp:110
msgid "Skipping duplicate override file %1% for %2%\n"
msgstr "跳过 %1% 的重复覆盖文件 %2%\n"

#: libs/s25main/resources/ArchiveLocator.cpp:104
msgid "Skipping removed file %1% when checking for files to load for %2%\n"
msgstr "在为 %2% 检查要加载的文件时跳过已删除的文件 %1%\n"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:31
msgid "Slaughterhouse"
msgstr "屠宰场"

#: libs/s25main/addons/AddonShipSpeed.h:20
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:230
msgid "Slow"
msgstr "慢"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:255
msgid "Smart Cursor"
msgstr "智能光标"

#: libs/s25main/addons/AddonHalfCostMilEquip.h:17
msgid "Smith can create 1 shield & 1 sword for 1 iron + 1 coal instead of 2 iron + 2 coal"
msgstr "武器匠可以用一个铁而不是两个铁加两个煤炭来铸成一个盾和一把剑"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:234
msgid "Socks v4"
msgstr "Socks v4"

#: libs/s25main/addons/AddonBattlefieldPromotion.h:17
msgid "Soldiers winning a fight increase in rank."
msgstr "赢得战斗的士兵军衔上升 ."

#: libs/s25main/desktops/dskSplash.cpp:81
msgid ""
"Some essential game files failed to load.\n"
"Please ensure that the Settlers 2 Gold-Edition is installed in\n"
"%1%"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskDirectIP.cpp:45 libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:83
#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:164 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:122
#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:226
#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:239
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:611
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:623
#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:631
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:86
msgid "Sorry!"
msgstr "抱歉!"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:145
msgid "Sound/Music"
msgstr "音效/音乐"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:365
msgid "Sounddriver"
msgstr "声音驱动程序"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:253
msgid "Specify the playlist name"
msgstr "指定播放列表名称"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:226
msgid "Speed:"
msgstr "速度:"

#: libs/s25main/GameManager.cpp:168
msgid "Splash screen couldn't be loaded!"
msgstr "无法加载音像驱动!"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignMissionSelection.cpp:71
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:49
#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:62
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:743
msgid "Start aborted"
msgstr "启动中止"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:27
#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:62
#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:89
msgid "Start expedition"
msgstr "开始远征"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwHarborBuilding.cpp:35
msgid "Start exporation expedition"
msgstr "开始探索之旅"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:166
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:668
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:916
msgid "Start game"
msgstr "开始游戏"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:733
msgid "Starting game, please wait"
msgstr "开始游戏, 请稍候"

#: libs/s25main/Loader.cpp:266
msgid "Starting sound conversion: "
msgstr "Starting sound conversion: "

#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:39
msgid "Statistics"
msgstr "统计资料"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:66
msgid "Statistics Scale"
msgstr "统计量表"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwInventory.cpp:11
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:56
msgid "Stock"
msgstr "库存"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:52
msgid "Stocktaking date"
msgstr "清点日期"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:112
msgid "Stone piles:"
msgstr "石堆:"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:24
msgid "Stonemason"
msgstr "石匠"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:33
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:50
msgid "Stones"
msgstr "石材"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBaseWarehouse.cpp:67
msgid "Stop storage"
msgstr "停止存储"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:39
msgid "Storehouse"
msgstr "仓库"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:368
msgid "Strong attackers"
msgstr "强大的攻击者"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:30
msgid "Strong defense"
msgstr "强大的防守"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:47
msgid "Style"
msgstr "风格"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:265
msgid "Submit debug data:"
msgstr "提交调试数据:"

#: libs/s25main/desktops/dskMainMenu.cpp:73
msgid "Submit debug data?"
msgstr "提交调试数据?"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:193
msgid "Suggest non-aggression pact"
msgstr "建议签订互不侵犯条约"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:193
msgid "Suggest treaty of alliance"
msgstr "建议签订同盟条约"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwOptionsWindow.cpp:101
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSurrender.cpp:16
msgid "Surrender"
msgstr "投降"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSurrender.cpp:11
msgid "Surrender game?"
msgstr "要投降吗?"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:135
msgid "Swap"
msgstr "交换位置"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:25
msgid "Sword"
msgstr "剑"

#: libs/s25main/languages.cpp:50
msgid "System language"
msgstr "系统语言"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:269
msgid "THE END"
msgstr "终了"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBaseWarehouse.cpp:64
msgid "Take out of store"
msgstr "清空"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:124
msgid "Team"
msgstr "团队"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:155
msgid "Teams locked"
msgstr "锁定团队"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:17
msgid "Temple"
msgstr ""

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:55
msgid "Temple Servant"
msgstr ""

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:244
msgid "Thank you for your donations!"
msgstr "感谢您的捐款 !"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:270
msgid "Thank you!"
msgstr "谢谢 !"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:174
msgid "Thanks to its immense strength, the catapults represents an effective weapon against enemy military buildings."
msgstr "投石屋具有巨大的威力, 是打击敌方军事建筑的有效武器."

#: libs/s25main/postSystem/PostMsg.cpp:29
#, c-format
msgid "The %s between player '%s' and you has been cancelled."
msgstr "玩家 %s' 和您之间的 %s 已取消."

#: libs/s25main/postSystem/PostMsg.cpp:25
#, c-format
msgid "The %s between player '%s' and you has been concluded."
msgstr "玩家 %s' 和您之间的 %s 已结束."

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:1181
#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:840
msgid "The Game is not in sync. Checksums of some players don't match."
msgstr "游戏不同步. 某些玩家的校验码不匹配."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:212
msgid "The armory produces swords and strong shields. This equipment is vital for your soldiers."
msgstr "兵工厂生产刀剑和坚固的盾牌. 这些装备对士兵至关重要."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:75
msgid "The barracks is a very small hut which can be used by your soldiers as quarters. Using the gold coin button you can stop the delivery of gold coins to the soldiers stationed here. However, without gold coins the soldiers here can not train and improve their skills."
msgstr "兵营是一间很小的小屋, 可供士兵作为宿舍使用. 使用金币按钮可以停止向驻扎在这里的士兵运送金币. 但是, 没有金币, 这里的士兵就无法训练和提高技能."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:207
msgid "The brewer produces fine beer from grain and water. This drink is needed to fill the soldiers with courage."
msgstr "酿酒师用谷物和水酿造优质啤酒. 士兵们需要这种酒来壮胆."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildings.cpp:129
msgid "The building statistics window gives you an insight into the number of buildings you have, by type. The number on the left is the total number of this type of building completed, the number on the right shows how many are currently under construction."
msgstr "通过 \"建筑统计 \"窗口, 您可以了解按类型划分的建筑数量. 左边的数字是已建成的该类型建筑的总数, 右边的数字显示目前正在建设中的建筑数量."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:199
msgid "The butcher processes the livestock delivered into nutritious ham on which you miners are fed."
msgstr "屠夫将送来的牲畜加工成营养丰富的火腿, 供矿工们食用."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:266
msgid "The carpenter turns the woodcutter's logs into made-to-measure planks. These form the basic for building houses and ships."
msgstr "木匠将伐木工砍下的原木加工成木板. 这些木板是建造房屋和船只的基本材料."

#: libs/s25main/ingameWindows/TransmitSettingsIgwAdapter.cpp:31
msgid "The changes could not be applied and will be discarded. A potential reason for this is that the game is paused."
msgstr "更改无法应用, 将被丢弃. 出现这种情况的潜在原因是游戏暂停了."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:228
msgid "The charburner stacks up piles of wood and straw which is then burned to create charcoal. This can be used just like the coal from the mine without any loss in quality."
msgstr "在炭窑内堆放木材和稻草, 然后燃烧产生木炭. 这些木炭可以像煤矿开采的煤炭一样使用."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:216
msgid "The countless tools which your workers need are made in the metalworks. This requires boards and iron."
msgstr "工人们需要的无数工具都是在工具厂制造的. 这需要木板和铁."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:132
msgid "The defensive capabilities and size of the fortress are unsurpassed. This stronghold ensures that other valuable buildings and commodities are protected. Using the gold coin button you can stop the delivery of gold coins to the soldiers stationed here. However, without gold coins the soldiers here can not train and improve their skills."
msgstr "城堡的防御能力和规模无与伦比. 这座城堡可以确保其他有价值的建筑和商品受到保护. 使用金币按钮可以停止向驻扎在这里的士兵运送金币. 但是, 没有金币, 这里的士兵就无法训练和提高技能."

#: libs/s25main/GamePlayer.cpp:2066
msgid "The emergency program has been activated."
msgstr "紧急程序已经启动."

#: libs/s25main/GamePlayer.cpp:2075
msgid "The emergency program has been deactivated."
msgstr "紧急程序已经解除."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:288
msgid "The farmer plants and harvests grain in the surrounding fields. A windmill then processes the harvested grain into flour or can be used to feed the pigs."
msgstr "农民在周围的田地里种植和收割谷物. 然后用风车将收获的谷物加工成面粉或用来喂猪."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTextfile.cpp:47
msgid "The file was not found!"
msgstr "未找到文件!"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:184
msgid "The fish man is responsible for finding water rich in fish. His fish feed a great many miners."
msgstr "鱼人负责寻找盛产鱼类的水域. 他的鱼养活了许多矿工."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:260
msgid "The flour produced at the windmill can be combined with water in the bakery to make oven-fresh bread. It's your miners' favorite!"
msgstr "风车生产的面粉可以在面包房与水混合, 制成烤箱新鲜出炉的面包. 这是矿工们的最爱!"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1585
msgid "The game clients are out of sync. Would you like to send debug information to RttR to help us avoiding this in the future? Thank you very much!"
msgstr "游戏客户端不同步. 您是否愿意向 RttR 发送调试信息, 以帮助我们今后避免出现这种情况?非常感谢!"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:255
msgid "The grain is ground in the windmill. The flour from the windmill is later used at the bakery to bake bread."
msgstr "谷物在风车中研磨. 风车磨出的面粉随后在面包房用来烤面包."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:85
msgid "The guardhouse is a comfortable place for the military which is also protected by solid stone walls. Using the gold coin button you can stop the delivery of gold coins to the soldiers stationed here. However, without gold coins the soldiers here can not train and improve their skills."
msgstr "警卫室是军队的舒适场所, 也有坚固的石墙保护. 使用金币按钮可以停止向驻扎在这里的士兵运送金币. 但是, 没有金币, 这里的士兵就无法训练和提高技能."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:54
msgid "The headquarters represents the center of your realm. The large amount of storage space available means a great many things can be safely stored here. You can release certain merchandise from the headquarters, as and when required or stop its storage. To do this, first choose the corresponding icon followed by the desired merchandise or job symbol. On the third page, you can adjust the number of reserve soldiers who are responsible for guarding the headquarters. There are two values given: the first value indicates the current number of men, the second value indicates the desired number. "
msgstr "总部代表着您领域的中心. 这里有大量的存储空间, 可以安全地存放大量物品. 您可以根据需要从总部释放某些商品, 或者停止储存. 要做到这一点, 首先要选择相应的图标, 然后选择所需的商品或工作符号. 在第三页, 您可以调整负责守卫总部的后备士兵人数. 这里有两个值:第一个值表示当前人数, 第二个值表示期望人数. "

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:113
msgid "The merchandise statistics window allows you to check the quantities of your merchandise. By clicking the left mouse button you can switch the display of individual goods on and off. These can displayed over four different time periods. To delete all displays, click on the wastebasket button."
msgstr "通过商品统计窗口, 您可以查看商品数量. 通过点击鼠标左键, 您可以开关单个商品的显示. 它们可以在四个不同的时间段内显示. 要删除所有显示, 请单击废纸篓按钮."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:151
msgid "The mining of coal supports the metalworks and smithy. This hard work requires an adequate supply of food."
msgstr "煤矿的开采支撑着金属厂和铁匠铺. 这种艰苦的工作需要充足的食物供应."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:272
msgid "The mint is responsible for producing valuable gold coins. These precious objects are produced using coal and gold."
msgstr "造币厂负责生产珍贵的金币. 这些珍贵的物品是用煤炭和黄金制造的."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:294
msgid "The pack donkeys bred here are used to transport your merchandise more efficiently. They are reared on water and grain."
msgstr "这里饲养的驮驴可以更高效地运输商品. 它们以水和谷物为食."

#: libs/s25main/postSystem/DiplomacyPostQuestion.cpp:17
#, c-format
msgid "The player '%s' offers you a %s."
msgstr "玩家 %s 向您提供了 %s."

#: libs/s25main/postSystem/DiplomacyPostQuestion.cpp:33
#, c-format
msgid "The player '%s' want to cancel the '%s' between you both prematurely. Do you agree?"
msgstr "玩家'%s'想提前取消你们之间的'%s'. 您同意吗?"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:336
msgid "The playlist was saved!"
msgstr "播放列表已保存!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDistribution.cpp:139
msgid "The priority of goods for the individual buildings can be set here. The higher the value, the quicker the required goods are delivered to the building concerned."
msgstr "在这里可以设置各个楼宇的货物优先级. 数值越大, 所需货物越快送达相关楼宇."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:145
msgid "The quarrying of stone in a granite mine guarantees the supply of stone for buildings. However, even a granite mine has to feed its workers."
msgstr "花岗岩矿的石料开采保证了建筑物的石料供应. 然而, 即使是花岗岩矿也要养活工人."

#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:226
msgid "The selected game was not found anymore."
msgstr "所选游戏不再存在."

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:611
msgid "The selected video driver does not support GUI scaling! Setting won't be used."
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwShip.cpp:131
msgid "The ship register contains all the ships in your fleet. Here you can monitor the loading and destinations of individual ships. Ships on an expedition are controlled from here as well."
msgstr "船舶登记册包含您船队中的所有船舶. 在这里, 您可以监控每艘船只的装载情况和目的地. 远征中的船只也可以在这里进行控制."

#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:96
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:100
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:169
msgid "The specified file couldn't be loaded!"
msgstr "无法加载指定文件!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:373
msgid "The specified file couldn't be opened!"
msgstr "指定文件无法打开!"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:340
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:390
msgid "The specified file couldn't be saved!"
msgstr "无法保存指定文件!"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:188
msgid "The stonemason works the stone near his quarry into bricks. These are needed mainly for building houses and as ammunition for catapults."
msgstr "石匠将采石场附近的石头加工成砖. 这些砖主要用于建造房屋和作为投石屋的弹药."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:239
msgid "The storehouse can help reduce long transportation journeys and is suited to the temporary storage of merchandise and inhabitants. You can release certain merchandise from the storehouse, as and when required. Alternatively, the storage function can be disabled. To do this, first choose the relevant icon followed by the desired merchandise or job symbol."
msgstr "仓库有助于减少长途运输, 适合临时存放商品和居民. 您可以根据需要从仓库中释放某些商品. 您也可以禁用仓库功能. 为此, 首先要选择相关图标, 然后选择所需的商品或工作符号."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:122
msgid "The temple servant sacrifices wine and food granting a blessing of gold, iron ore, coal or granite. This allows your iron founder and minter to continue working when mines become exhausted. The desired mineral can be selected by toggling the output button."
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:108
msgid "The transport priority of a type of merchandise can be determined here.The higher the priority of an item in the list, the quicker it is transported by helpers."
msgstr "在这里可以确定某类商品的运输优先级. 商品在列表中的优先级越高, 运输工就越快将它们送出."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:98
msgid "The watchtower with its large amount of space is best suited for stationing a large number of your troops. Using the gold coin button you can stop the delivery of gold coins to the soldiers stationed here. However, without gold coins the soldiers here can not train and improve their skills."
msgstr "瞭望塔的空间很大, 最适合驻扎大量部队. 使用金币按钮可以停止向驻扎在这里的士兵运送金币. 不过, 没有金币, 这里的士兵就无法训练和提高技能."

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:109
msgid "The winegrower plants and harvests grapes in the surrounding fields. A vineyard requires a steady supply of sturdy logs for trellises and fresh water to irrigate the fields. Ripe grapes are sent to the winery to be pressed into wine."
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwVictory.cpp:27
msgid "The winner:"
msgstr "获胜者:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwVictory.cpp:27
msgid "The winners:"
msgstr "获奖者:"

#: libs/s25main/network/GameServer.cpp:1534
msgid "There are %1% identical async log entries.\n"
msgstr "有 %1% 相同的异步日志条目. \n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTools.cpp:185
msgid "These settings control the tool production of your metalworks. The higher the value, the more likely this tool is to be produced."
msgstr "这些设置可控制金属制品的工具生产. 数值越高, 生产该工具的可能性就越大."

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:13
msgid "This Server is full!"
msgstr "本服务器已满!"

#: libs/s25main/figures/nofAttacker.cpp:223
msgid "This harbor building was destroyed"
msgstr "这座海港建筑被摧毁"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:108
msgid "This is where you can make adjustments to all military matters. The upper value corresponds to the recruiting rate of your army. The higher it is, the more inhabitants are recruited as soldiers. Below this is the setting to protect your huts. If this value is set at maximum, your huts are defended by the strongest unit. To raise the number of attackers leaving your huts per attack, choose the next setting. The number of defenders who counter the enemy in the event of an attack is shown by the fourth display. The final three values correspond to the occupation of your huts in the interior, in the center of the country and on its borders."
msgstr "在这里您可以对所有军事事务进行调整. 上限值与军队的招募率相对应. 数值越高, 招募的士兵就越多. 下方是保护小屋的设置. 如果该值设置为最大值, 您的小屋将由最强大的部队来保卫. 要提高每次攻击时离开小屋的攻击者人数, 请选择下一个设置. 第四项显示的是在敌人进时进行反击的防御者人数. 最后三个数值分别代表您的小屋在内陆, 国家中心和边境的占领情况."

#: libs/s25main/buildings/nobUsual.cpp:535
msgid "This mine is exhausted"
msgstr "此处的矿已经开采完了"

#: libs/s25main/buildings/nobUsual.cpp:533
msgid "This well has dried out"
msgstr "这口井干枯了"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:203
msgid "This window allows a direct comparison with the enemies. Factors such as the wealth, territorial area, inhabitants, etc. of all parties can be compared. This data can be shown over four different time periods."
msgstr "通过这个窗口可以直接与敌人进行比较. 可以比较各方的财富, 领土面积, 居民等因素. 这些数据可以在四个不同的时间段内显示."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwEconomicProgress.cpp:142
msgid "This window shows the wares that should be collected for the economy mode. Displayed is the current inventory of the player, his team and after game end of the opponent teams."
msgstr "该窗口显示经济模式下应收集的物品. 显示的是玩家, 玩家所在团队以及游戏结束后对手团队的当前库存."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPostWindow.cpp:290
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:53
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwEconomicProgress.cpp:93
msgid "Time remaining:"
msgstr "剩余时间:"

#: libs/s25main/desktops/dskCampaignSelection.cpp:73
msgid "Title"
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:224
msgid "To player:"
msgstr "给玩家:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:171
msgid "To register, you have to create a valid board account at http://forum.siedler25.org at the moment.\n"
msgstr "你必须要先在 http://forum.siedler25.org 论坛上注册账户. \n"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:10
msgid "Tongs"
msgstr "钳子"

#: libs/s25main/addons/AddonToolOrdering.h:13
msgid "Tool ordering"
msgstr "工具订购"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:45
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:70
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTools.cpp:31
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:54
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: libs/s25main/EconomyModeHandler.cpp:74
msgid "Tools in the hands of workers are also counted. So are weapons, and beer, that soldiers have in use. For an updating tally of the collected goods see the economic progress window."
msgstr "工人手中的工具也计算在内. 士兵使用的武器和啤酒也会计算在内. 有关已收集物品的最新统计, 请参阅经济进展窗口."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildOrder.cpp:49
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:29
msgid "Top"
msgstr "返回顶部"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:214
msgid "Total domination"
msgstr "全面统治"

#: libs/s25main/desktops/dskGameInterface.cpp:393
msgid "Tournament finished"
msgstr "比赛结束"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:222
#, c-format
msgid "Tournament: %u minutes"
msgstr "比赛:%u 分钟"

#: libs/s25main/addons/AddonTrade.h:14
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTrade.cpp:28
msgid "Trade"
msgstr "贸易"

#: libs/s25main/figures/nofTradeLeader.cpp:62
#, c-format
msgid "Trade caravan with %s %s arrives from player '%s'."
msgstr "贸易商队带来%s %s.  (自玩家 '%s')"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTrade.cpp:32
#, c-format
msgid "Trade with %s"
msgstr "与 %s 进行贸易"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMainMenu.cpp:43
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:19
msgid "Transport"
msgstr "运输"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:52
msgid "Treaties"
msgstr "条约"

#: libs/s25main/gameTypes/PactTypes.cpp:8
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDiplomacy.cpp:80
msgid "Treaty of alliance"
msgstr "同盟条约"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:109
msgid "Trees:"
msgstr "树木:"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLoader.cpp:89
msgid "Tribal chiefs assembled around the table..."
msgstr "从水下第一个生命的萌芽开始, 到石器时代的巨型野兽, 再到人类第一次直立行走, 你已经历许多..."

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:78
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: libs/s25main/Loader.cpp:319
msgid "Unable to load font at index %1%\n"
msgstr "无法加载索引 %1% 的字体\n"

#: libs/s25main/desktops/dskSelectMap.cpp:191
msgid "Unexpected dynamic type of map"
msgstr "意外的地图动态类型"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwPlayReplay.cpp:95
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSave.cpp:102
#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1466
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: libs/s25main/world/MapLoader.cpp:386
msgid "Unknown animal species at %1%: (0x%2$x)\n"
msgstr "%1% 处的未知动物物种: (0x%2$x)\n"

#: libs/libGamedata/lua/LuaInterfaceBase.cpp:44
#: libs/libGamedata/lua/LuaInterfaceBase.cpp:51
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:20
msgid "Unknown error!"
msgstr "未知错误!"

#: libs/s25main/world/MapLoader.cpp:333 libs/s25main/world/MapLoader.cpp:343
msgid "Unknown granite type2 at %1%: (0x%2$x)\n"
msgstr "%1%处的未知花岗岩类型2: (0x%2$x)\n"

#: libs/s25main/world/MapLoader.cpp:323
msgid "Unknown nature object at %1%: (0x%2$x)\n"
msgstr "%1% 处的未知自然对象: (0x%2$x)\n"

#: libs/s25main/world/MapLoader.cpp:353
msgid "Unknown object at %1%: (0x%2$x: 0x%3$x)\n"
msgstr "%1% 处的未知对象: (0x%2$x: 0x%3$x)\n"

#: libs/s25main/world/MapLoader.cpp:236
msgid "Unknown tree1-4 at %1%: (0x%2$x)\n"
msgstr "%1% 处的未知树 1-4: (0x%2$x)\n"

#: libs/s25main/world/MapLoader.cpp:252
msgid "Unknown tree5-8 at %1%: (0x%2$x)\n"
msgstr "%1% 处的未知树 5-8: (0x%2$x)\n"

#: libs/s25main/world/MapLoader.cpp:262
msgid "Unknown tree9 at %1%: (0x%2$x)\n"
msgstr "%1% 处的未知树 9: (0x%2$x)\n"

#: libs/s25main/addons/AddonLimitCatapults.h:25
#: libs/s25main/addons/AddonMaxWaterwayLength.h:36
msgid "Unlimited"
msgstr "无限制"

#: libs/s25main/QuickStartGame.cpp:83
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:45
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:134
#: libs/s25main/desktops/dskSinglePlayer.cpp:139
msgid "Unlimited Play"
msgstr "无尽模式"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwBuildOrder.cpp:51
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:31
msgid "Up"
msgstr "上"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:331
msgid "Upgrade to donkey road"
msgstr "升级为驴道"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:105
msgid "Upwards"
msgstr "向上"

#: libs/s25main/addons/AddonBool.cpp:27
msgid "Use"
msgstr "使用"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:201
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPConnect.cpp:56
#: libs/s25main/ingameWindows/iwDirectIPCreate.cpp:38
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:70
msgid "Use IPv6:"
msgstr "连接协议:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAddons.cpp:51
msgid "Use S2 Defaults"
msgstr "使用默认值"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:222
msgid "Use UPnP"
msgstr "使用 UPnP"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:52
msgid "Username:"
msgstr "用户名:"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:142
#: libs/s25main/ingameWindows/iwStatistics.cpp:249
msgid "Vanquished enemies"
msgstr "歼敌数"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:74
msgid "Verifying server info..."
msgstr "验证服务器信息..."

#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:49 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:56
#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:59
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:692
msgid "Version mismatch. Server version: %1%, your version %2%"
msgstr "版本不匹配. 服务器版本:%1%, 您的版本 %2%"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyServerInfo.cpp:39
msgid "Version:"
msgstr "版本:"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:302
msgid "Vertex Buffer Objects:"
msgstr "顶点缓冲对象:"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:203
msgid "Very Low"
msgstr "非常低"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:82
msgid "Very far"
msgstr "很远"

#: libs/s25main/addons/AddonShipSpeed.h:23
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:233
msgid "Very fast"
msgstr "很快"

#: libs/s25main/addons/AddonMaxWaterwayLength.h:35
msgid "Very long"
msgstr "很长"

#: libs/s25main/addons/AddonShipSpeed.h:19
#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:229
msgid "Very slow"
msgstr "很慢"

#: libs/s25main/GameManager.cpp:46
msgid "Video driver couldn't be loaded!"
msgstr "无法加载图像驱动!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:184
msgid "View Settings..."
msgstr "查看设置..."

#: libs/s25main/gameData/NationConsts.h:13
msgid "Vikings"
msgstr "维京人"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:15
msgid "Vineyard"
msgstr ""

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:54
msgid "Vintner"
msgstr ""

#: libs/s25main/Loader.cpp:300
msgid ""
"WARNING: Did not find the music files.\n"
"\tYou have to run the updater once or copy the .ogg files manually to %1% or you won't be able to hear the music.\n"
msgstr ""
"警告 : 无法寻找音频文件.\n"
"\t您需要启动一次更新器或者手动把 .ogg 文件复制到 %1% 否则您将无法听见音乐.\n"

#: libs/s25main/Loader.cpp:291
msgid "WARNING: Found invalid music item for %1%\n"
msgstr "警告:发现 %1% 的音乐项目无效\n"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:83
msgid "Waiting for Playerinfo..."
msgstr "等待玩家信息..."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:73
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:249
msgid "Waiting for Reply..."
msgstr "等待回复..."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:82
#: libs/s25main/ingameWindows/iwConnecting.cpp:84
msgid "Waiting for server info..."
msgstr "等待服务器信息..."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTrade.cpp:66
msgid "Ware you like to trade"
msgstr "您想要交易的物品"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTrade.cpp:43
msgid "Wares"
msgstr "器皿"

#: libs/s25main/network/GameClientGF_Replay.cpp:48
#, c-format
msgid "Warning: The played replay is not in sync with the original match. (GF: %u)"
msgstr "警告:播放的重播与原始比赛不同步. (GF: %u)"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:14
msgid "Watchtower"
msgstr "瞭望塔"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:19
#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:20
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMapGenerator.cpp:50
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:54
msgid "Water"
msgstr "水"

#: libs/s25main/figures/nofAttacker.cpp:465
msgid "We are under attack!"
msgstr "我们正在遭受攻击!"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:269
msgid "We hope you enjoy playing Return To The Roots!"
msgstr "希望您享受回到根源游戏 !"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwAction.cpp:366
msgid "Weak attackers"
msgstr "弱小的攻击者"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMilitary.cpp:30
msgid "Weak defense"
msgstr "防守薄弱"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:72
#: libs/s25main/ingameWindows/iwTransport.cpp:43
msgid "Weapons"
msgstr "武器"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:62
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:78
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:105
msgid "Website Administration"
msgstr "网站管理"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:79
#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:106
msgid "Website Programming"
msgstr "网站编程"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:45
msgid "Well"
msgstr "水井"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwHelp.cpp:17
msgid "What is this?"
msgstr "这是什么?"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:293
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:59
msgid "Windowed"
msgstr "窗口模式"

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:45
msgid "Wine"
msgstr ""

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:53
msgid "Winegrower"
msgstr ""

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:16
msgid "Winery"
msgstr ""

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:194
msgid "Within his area, the forester ensures the survival of the forest. He plants all types of trees."
msgstr "植树工在自己的区域内确保森林的生存. 他种植各种树木."

#: libs/s25main/gameData/GoodConsts.cpp:31
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMerchandiseStatistics.cpp:46
msgid "Wood"
msgstr "木材"

#: libs/s25main/gameData/JobConsts.cpp:20
msgid "Woodchopper"
msgstr "伐木工"

#: libs/s25main/gameData/BuildingConsts.cpp:27
msgid "Woodcutter"
msgstr "伐木工小屋"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLoader.cpp:120
msgid "World was put together and glued..."
msgstr "(呃... 串台了) 欢迎来到 工人物语2 的世界..."

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:14
msgid "Wrong Password!"
msgstr "密码错误!"

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:16
msgid "Wrong Server Type!"
msgstr "服务器类型错误!"

#: libs/s25main/network/ClientError.cpp:18
msgid "Wrong client version"
msgstr "客户端版本错误"

#: libs/libGamedata/lua/CampaignDataLoader.cpp:42
msgid "Wrong lua script version: %1%. Current version: %2%.\n"
msgstr ""

#: libs/s25main/lua/LuaInterfaceGameBase.cpp:48
msgid "Wrong lua script version: %1%. Current version: %2%.%3%.\n"
msgstr "错误的 lua 脚本版本:%1%.当前版本:%2%.%3%.\n"

#: libs/s25main/world/MapSerializer.cpp:183
msgid "Wrong version for lua script."
msgstr "lua 脚本版本错误."

#: libs/s25main/ingameWindows/iwDemolishBuilding.cpp:23
#: libs/s25main/ingameWindows/iwLobbyConnect.cpp:67
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMsgbox.cpp:77
#: libs/s25main/ingameWindows/iwMsgbox.cpp:83
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwMusicPlayer.cpp:266
msgid "You are not allowed to delete the standard playlist!"
msgstr "不允许删除标准播放列表!"

#: libs/s25main/addons/AddonChangeGoldDeposits.h:20
msgid ""
"You can remove gold resources completely or convert them into iron ore, coal or granite.\n"
"\n"
"You'll probably want to convert gold to iron ore, as this (on most maps)\n"
"allows you to utilize the additional coal not needed for minting anymore."
msgstr ""
"您可以完全删除黄金矿石储备或者将其转化为铁矿石, 煤炭石或者花岗岩石 .\n"
"\n"
"您可能想要将黄金矿石转化为铁矿石 , 因为这 ( 在大多数地图里 )\n"
"将使您能够利用不再需要在炼金时用的额外煤炭 ."

#: libs/s25main/desktops/dskDirectIP.cpp:46 libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:84
#: libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:123
msgid ""
"You can't create a game while a proxy server is active\n"
"Disable the use of a proxy server first!"
msgstr ""
"您无法在代理服务器处于活动状态时创建游戏\n"
"请先关掉代理服务器 !"

#: libs/s25main/desktops/dskLAN.cpp:164 libs/s25main/desktops/dskLobby.cpp:239
msgid "You can't join that game with your version!"
msgstr "你不能用你的版本加入这个游戏!"

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:1101
msgid "You chose a war based victory condition but peaceful mode is still active. Would you like to deactivate peaceful mode before you start? Choosing No will start the game, Yes will let you review the changes."
msgstr "您选择了基于战争的胜利条件, 但和平模式仍处于激活状态. 您想在游戏开始前停用和平模式吗?选择 \"否 \"将开始游戏, 选择 \"是 \"将让您查看更改."

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:1086
msgid ""
"You chose the economy mode. In economy mode the player or team that collects the most of certain goods wins (check the Economic progress window in game).\n"
"\n"
"Some players like to play this objective in peaceful mode. Would you like to adjust settings for a peaceful game?\n"
"Choosing Yes will activate peaceful mode, ban catapults and disable buildings receiving coins by default. After clicking Yes you will be able to review the changes and then start the game by clicking the Start game button again.\n"
"Choosing No will start the game without any changes."
msgstr ""
"您选择了经济模式. 在经济模式下, 收集特定物品最多的玩家或团队获胜 (查看游戏中的经济进度窗口) . \n"
"\n"
"有些玩家喜欢在和平模式下进行游戏. 您想调整设置以进行和平游戏吗?\n"
"选择 \"是 \"将激活和平模式, 禁止使用投石屋, 并默认禁止建筑物接收金币. 单击 \"是 \"后, 您可以查看更改, 然后再次单击 \"开始游戏 \"按钮开始游戏. \n"
"选择 \"否 \"将在不做任何更改的情况下开始游戏."

#: libs/s25main/desktops/dskGameLobby.cpp:725
#, c-format
msgid "You have %u seconds until game starts"
msgstr "距离游戏开始还有 %u 秒"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:623
#: libs/s25main/ingameWindows/iwSettings.cpp:86
msgid "You need to restart your game to change the screen resolution!"
msgstr "您需要重新启动游戏才能更改屏幕分辨率!"

#: libs/s25main/desktops/dskOptions.cpp:631
msgid "You need to restart your game to change the video or audio driver!"
msgstr "您需要重新启动游戏才能更改视频或音频驱动程序!"

#: libs/s25main/ai/aijh/AIPlayerJH.cpp:395
msgid "You win"
msgstr "您赢了"

#: libs/s25main/GamePlayer.cpp:1642
msgid "Your ally wishes to notify you of this location"
msgstr "您的盟友想传达这个地点讯息"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwTools.cpp:66
msgid "Zero all production"
msgstr "所有生产为零"

#: libs/s25main/ingameWindows/iwObservate.cpp:41
msgid "Zoom"
msgstr "放大"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:122
msgid "all developers who contributed via Github"
msgstr "所有通过 Github 投稿的开发人员"

#: libs/s25main/network/GameClient.cpp:1638
#, c-format
msgid "current GF: %u - still fast forwarding: %d GFs left (%d %%)"
msgstr "当前 GF:%u - 仍在快进:还剩 %d GF (%d %%)"

#: libs/s25main/addons/AddonMoreAnimals.h:20
msgid "default"
msgstr "默认"

#: libs/s25main/Loader.cpp:276 libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:117
#, c-format
msgid "done in %ums\n"
msgstr "done in %ums\n"

#: libs/libGamedata/gameData/CampaignDescription.cpp:30
msgid "easy"
msgstr ""

#: libs/s25main/Loader.cpp:272 libs/s25main/resources/ArchiveLoader.cpp:122
msgid "failed: %1%\n"
msgstr "失败 : %1%\n"

#: data/RTTR/gamedata/world/greenland.lua:9
msgid "greenland"
msgstr "绿洲"

#: libs/libGamedata/gameData/CampaignDescription.cpp:30
msgid "hard"
msgstr ""

#: libs/s25main/GameManager.cpp:142
msgid "jump to gf %1% complete\n"
msgstr "跳转到 gf %1% 完成\n"

#: libs/s25main/GameManager.cpp:137
#, c-format
msgid "jump to gf %i complete, time for last %i gf: %.3f s, avg gf time %.3f ms \n"
msgstr "跳转到 gf %i 完成, 最后 %i gf 的时间:%.3f s, 平均 gf 时间 %.3f ms\n"

#: libs/s25main/GameManager.cpp:125
#, c-format
msgid "jumping to gf %i, now at gf %i \n"
msgstr "跳转到 gf %i, 现在在 gf %i\n"

#: libs/s25main/GameManager.cpp:122
#, c-format
msgid "jumping to gf %i, now at gf %i, time for last 5k gf: %.3f s, avg gf time %.3f ms \n"
msgstr "跳转到 gf %i, 现在在 gf %i, 最后 5k gf 时间:%.3f 秒, 平均 gf 时间 %.3f 毫秒\n"

#: libs/libGamedata/gameData/CampaignDescription.cpp:30
msgid "medium"
msgstr ""

#: libs/s25main/ingameWindows/iwSkipGFs.cpp:19
msgid "to GameFrame:"
msgstr "到 GameFrame:"

#: libs/s25main/desktops/dskCredits.cpp:141
msgid "various anonymous donators"
msgstr "各种匿名捐赠者"

#: data/RTTR/gamedata/world/wasteland.lua:8
msgid "wasteland"
msgstr "荒原"

#: data/RTTR/gamedata/world/winterworld.lua:8
msgid "winterworld"
msgstr "雪地"

#~ msgid "Coming soon"
#~ msgstr "即将推出"

#~ msgid "Directory does not exist: %s\n"
#~ msgstr "文件目录不存在: %s\n"

#~ msgid "Keyboard layout:"
#~ msgstr "键盘布局:"

#~ msgid "Loading LST,LBM,BOB,IDX,BMP,TXT,GER,ENG,INI files from %1%\n"
#~ msgstr "正在从 %1% 启动 LST,LBM,BOB,IDX,BMP,TXT,GER,ENG,INI 文件\n"

#~ msgid "Not available"
#~ msgstr "不详"

#~ msgid "Please use 'Unlimited Play' to create a Singleplayer game."
#~ msgstr "请使用 \"无限畅玩 \"创建单人游戏."

#~ msgid "finished in %ums\n"
#~ msgstr "已经在 %ums 完成\n"

#~ msgid "unlimited"
#~ msgstr "无限制"
